<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Varie Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/category/varie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/category/varie/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 11:54:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena, la più cara delle città: una Coca a 4 euro!</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta-una-coca-a-4-euro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:54:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Varie]]></category>
		<category><![CDATA[birra]]></category>
		<category><![CDATA[coca cola]]></category>
		<category><![CDATA[costo]]></category>
		<category><![CDATA[costo della vita]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=140</guid>

					<description><![CDATA[<p>Un post pubblico su Facebook ha attirato la nostra attenzione[1]. La foto mostra una lattina di Coca Cola e una&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta-una-coca-a-4-euro/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena, la più cara delle città: una Coca a 4 euro!</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Un post pubblico su Facebook ha attirato la nostra attenzione[1]. La foto mostra una lattina di Coca Cola e una bottiglia di birra Menabrea, con la citazione del relativo prezzo, rispettivamente 4€ e 5€.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="613" height="725" src="https://www.sienapirata.it/wp-content/uploads/2024/07/Schermata-del-2024-07-31-13-48-02.png" alt="" class="wp-image-141" srcset="https://www.sienapirata.it/wp-content/uploads/2024/07/Schermata-del-2024-07-31-13-48-02.png 613w, https://www.sienapirata.it/wp-content/uploads/2024/07/Schermata-del-2024-07-31-13-48-02-254x300.png 254w" sizes="(max-width: 613px) 100vw, 613px" /></figure></div>


<p>Non sappiamo in quale locale sia stato fatto l’ “incauto acquisto” ma certamente lo scopo del post è sollevare il problema dei costi talvolta esagerati dei beni di consumo i cui costi vivi sono anche di 4-5 volte meno. Non parliamo, insomma, di bibite particolari o di birre artigianali, ma di prodotti che si trovano in vendita nella GdO anche a meno di 1€.</p>



<p>Non che tali esagerati prezzi siano una caratteristica solo senese: in qualunque città d’Italia, soprattutto se turistica, non è raro trovare “offerte” simili, se non anche peggiori. Del resto, il problema non è solo il prezzo al dettaglio, moltiplicato per X rispetto al costo vivo (moltiplicazione dettata anche da motivi concreti, come i costi di gestione, di conservazione, del locale etc….), ma quanto il costo di un prodotto incide sullo stipendio mediano della cittadinanza.</p>



<p>Ci spieghiamo meglio con un esempio: uno svizzero in vacanza a Siena, il cui stipendio medio è stato, nel 2018 secondo Eurostat[2], di 31,44€ l’ora, potrà acquistare quasi 8 lattine con una sola ora di lavoro. Un italiano, sempre secondo i medesimi dati, in un’ora di lavoro guadagnerà solo 12,61€, l’equivalente di poco più di 3 lattine. Un francese, i cui costi della vita sono paragonabili ai nostri, potrà comunque acquistare una lattina in più di un Italiano.</p>



<p>Ragionamento banale, lo sappiamo, e anche grossolano. Ma rende bene l’idea di cosa significa diventare una città turistica e, soprattutto, delle conseguenze dell’impoverimento generale del nostro Paese, dovuto anche e soprattutto a salari inadeguati al costo della vita. Una inadeguatezza salariale che in città costose, come Siena, ha conseguenze pesanti anche sulla collettività.</p>



<p>A questo punto concludiamo con una domanda, sempre sul tema: quante lattine potrà permettersi il dipendente dell’esercizio commerciale che applica questi prezzi, con un&#8217;ora di lavoro?</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p class="has-small-font-size">[1] <a href="https://www.facebook.com/gianni.colombini.9/posts/pfbid0PySGKTTVcWaMkjDtEgmcN8f4T4JKuBYzh17LkVWow6Y6pBHSCC4AoQNXV2UcMp26l">https://www.facebook.com/gianni.colombini.9/posts/pfbid0PySGKTTVcWaMkjDtEgmcN8f4T4JKuBYzh17LkVWow6Y6pBHSCC4AoQNXV2UcMp26l</a></p>



<p class="has-small-font-size">[2] <a href="https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/earn_ses_pub2s/default/table?lang=en">https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/earn_ses_pub2s/default/table?lang=en</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta-una-coca-a-4-euro/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena, la più cara delle città: una Coca a 4 euro!</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Senza lilleri un si lallera!</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-senza-lilleri-un-si-lallera/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jan 2024 19:53:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Varie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=22</guid>

					<description><![CDATA[<p>Siena non è una città abituata a fare i conti con la povertà. O, meglio, non lo era. Le notizie&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-senza-lilleri-un-si-lallera/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Senza lilleri un si lallera!</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Siena non è una città abituata a fare i conti con la povertà.</strong> O, meglio, non lo era. Le notizie che arrivano dalla Stampa cittadina, per ultimo il flop dei saldi di inizio anno e le preoccupazioni, comprensibili, dei commercianti fanno da eco alle proteste di molte categorie di lavoratori che hanno visto il loro salario, già tra i più bassi di tutta l’Europa, eroso ulteriormente a causa dell’inflazione.</p>



<p>E’ chiaro che <strong>con sempre meno disponibilità economica ed aumento dei costi indispensabili, come energia elettrica, acqua (a proposito, Siena è in vetta per il costo dell’acqua potabile!), gas… le famiglie avranno sempre meno disponibilità</strong> per ciò che è rimandabile, come l’abbigliamento e altri beni non necessari.&nbsp;</p>



<p><strong>Le conseguenze di questo impoverimento diffuso della città</strong>, che va di pari passo con l’impoverimento di tutta la nazione, stanno stravolgendo anche l’immagine stessa di Siena, con una necessaria metamorfosi anche del settore commerciale, che nella nostra città non ha mai brillato per particolare offerta.</p>



<p><strong>I commercianti, così come tutte le altre categorie di lavoratori, dovrebbero chiedere a gran voce al Governo l’istituzione di meccanismi di adeguamento salariale</strong> di pari passo con l’inflazione, condizione necessaria per non erodere il potere di spesa delle famiglie e garantire la sopravvivenza anche dei negozi cittadini.</p>



<p>Siena Pirata, aderente all’associazione Pirati e al progetto europeo del Partito Pirata, aveva supportato e ancora crede nella validità dell’UBI &#8211;<em>Universal Basic Income</em>-, una forma di salario universale necessario a stabilire una soglia minima di reddito per tutti, da sostituirsi a quella giungla di sussidi che sono -è evidente!- incapaci di garantire una esistenza dignitosa.</p>



<p>Del resto, anche a Siena lo sappiamo bene: “<em>senza lilleri, un si lallera!</em>”.</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><strong><em>Siena Pirata</em></strong></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-senza-lilleri-un-si-lallera/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Senza lilleri un si lallera!</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
