{"id":24,"date":"2023-12-13T07:52:45","date_gmt":"2023-12-13T07:52:45","guid":{"rendered":"http:\/\/sienapirata.local\/?p=24"},"modified":"2024-01-14T07:56:08","modified_gmt":"2024-01-14T07:56:08","slug":"comunicato-pirata-arezzo-verso-il-milione-siena-polemizza-per-le-luci","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/sienapirata.local\/2023\/12\/comunicato-pirata-arezzo-verso-il-milione-siena-polemizza-per-le-luci\/","title":{"rendered":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Arezzo verso il milione, Siena polemizza per le luci"},"content":{"rendered":"\n<p>Il successo delle iniziative messe in campo dal Comune di Arezzo, \u201cCitt\u00e0 del Natale\u201d, \u00e8 certificato direttamente dai numeri: <strong>oltre un milione di presenze, con weekend da 40-50mila visitatori dove il mercatino in Piazza Grande \u00e8 solo uno dei tanti punti di attrazione<\/strong> messi in campo dall\u2019Amministrazione aretina, tra mostre, la Fortezza trasformata in \u201ccittadella di Babbo Natale\u201d e le luminarie sul grande parco davanti alla cattedrale. Chiaramente con gli esercizi commerciali aperti e ben felici di accogliere questa gran massa di visitatori pronta a spendere.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>A neanche 100 km, Siena, le poche e insipide iniziative messe in campo dal Comune, come il breve e molto costoso mercatino in Piazza del Campo e lo spettacolo di luci sul Palazzo Pubblico, riescono solo ad attrarre le polemiche di una citt\u00e0 che sembra ormai incapace di rimboccarsi le maniche e provare a uscire dal pantano di mediocrit\u00e0 dove \u00e8 scivolata.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Anche se gli ultimi fine settimana, complice un clima non troppo severo, hanno visto il tutto esaurito, la scarsit\u00e0 di eventi ci porta pi\u00f9 a immaginare Siena una bella \u201cnatura morta\u201d, da vedere come si guarda un bel quadro, due foto e poi via, verso lidi pi\u00f9 vivaci.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Qualcuno chiamava Siena \u201c<em>la citt\u00e0 della muffa<\/em>\u201d, a sottolineare l\u2019immagine di vecchio e stantio che vi aleggia da molto tempo ma, a giudicare dalle ultime puerili polemiche <\/strong>-pompate da una certa stampa cittadina?- forse sarebbe meglio ribattezzarla \u201c<em>citt\u00e0 della polemica<\/em>\u201d e dell\u2019incapacit\u00e0 di innovare, troppo concentrata -secondo noi, ovvio!- a mantenere le rendite di posizione, sempre meno e sempre meno forti.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Quale futuro immaginiamo per una citt\u00e0 che non riesce ad uscire da una autoreferenzialit\u00e0 fuori dal tempo, che costringe i giovani ad andarsene e gli unici successi che riesce ormai a conquistare sono quelli negativi, come il costo al mq dell\u2019acqua potabile e della vita?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Eppure, a ben vedere, non abbiamo niente da invidiare ad Arezzo: una bella -ed inutilizzata- Fortezza Medicea, con i bastioni abbandonati al tempo, e svariati grandi parchi tutt\u2019intorno, adiacenti al centro storico e perfetti per realizzare iniziative di attrattivit\u00e0 di pi\u00f9 ampio respiro.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Che sugli scranno ci sia una Amministrazione di destra o di sinistra, lasciatecelo dire, sembra che per la citt\u00e0 cambi ben poco. Che forse il problema non sia in ci\u00f2 che \u00e8 dentro Palazzo Comunale, espressione dei cittadini, ma di tutto ci\u00f2 che vive intorno?<\/p>\n\n\n\n<p>Ahoy!<\/p>\n\n\n\n<p><em><strong>Siena Pirata<\/strong><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il successo delle iniziative messe in campo dal Comune di Arezzo, \u201cCitt\u00e0 del Natale\u201d, \u00e8 certificato direttamente dai numeri: oltre&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":27,"comment_status":"closed","ping_status":"","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[4,5,3],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24"}],"collection":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=24"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":26,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24\/revisions\/26"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/27"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=24"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=24"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=24"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}