<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>natale Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/natale/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/natale/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 07:56:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Arezzo verso il milione, Siena polemizza per le luci</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2023/12/comunicato-pirata-arezzo-verso-il-milione-siena-polemizza-per-le-luci/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 07:52:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[arezzo]]></category>
		<category><![CDATA[natale]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=24</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il successo delle iniziative messe in campo dal Comune di Arezzo, “Città del Natale”, è certificato direttamente dai numeri: oltre&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2023/12/comunicato-pirata-arezzo-verso-il-milione-siena-polemizza-per-le-luci/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Arezzo verso il milione, Siena polemizza per le luci</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il successo delle iniziative messe in campo dal Comune di Arezzo, “Città del Natale”, è certificato direttamente dai numeri: <strong>oltre un milione di presenze, con weekend da 40-50mila visitatori dove il mercatino in Piazza Grande è solo uno dei tanti punti di attrazione</strong> messi in campo dall’Amministrazione aretina, tra mostre, la Fortezza trasformata in “cittadella di Babbo Natale” e le luminarie sul grande parco davanti alla cattedrale. Chiaramente con gli esercizi commerciali aperti e ben felici di accogliere questa gran massa di visitatori pronta a spendere.</p>



<p><strong>A neanche 100 km, Siena, le poche e insipide iniziative messe in campo dal Comune, come il breve e molto costoso mercatino in Piazza del Campo e lo spettacolo di luci sul Palazzo Pubblico, riescono solo ad attrarre le polemiche di una città che sembra ormai incapace di rimboccarsi le maniche e provare a uscire dal pantano di mediocrità dove è scivolata.</strong></p>



<p>Anche se gli ultimi fine settimana, complice un clima non troppo severo, hanno visto il tutto esaurito, la scarsità di eventi ci porta più a immaginare Siena una bella “natura morta”, da vedere come si guarda un bel quadro, due foto e poi via, verso lidi più vivaci.</p>



<p><strong>Qualcuno chiamava Siena “<em>la città della muffa</em>”, a sottolineare l’immagine di vecchio e stantio che vi aleggia da molto tempo ma, a giudicare dalle ultime puerili polemiche </strong>-pompate da una certa stampa cittadina?- forse sarebbe meglio ribattezzarla “<em>città della polemica</em>” e dell’incapacità di innovare, troppo concentrata -secondo noi, ovvio!- a mantenere le rendite di posizione, sempre meno e sempre meno forti.</p>



<p><strong>Quale futuro immaginiamo per una città che non riesce ad uscire da una autoreferenzialità fuori dal tempo, che costringe i giovani ad andarsene e gli unici successi che riesce ormai a conquistare sono quelli negativi, come il costo al mq dell’acqua potabile e della vita?</strong></p>



<p>Eppure, a ben vedere, non abbiamo niente da invidiare ad Arezzo: una bella -ed inutilizzata- Fortezza Medicea, con i bastioni abbandonati al tempo, e svariati grandi parchi tutt’intorno, adiacenti al centro storico e perfetti per realizzare iniziative di attrattività di più ampio respiro.&nbsp;</p>



<p>Che sugli scranno ci sia una Amministrazione di destra o di sinistra, lasciatecelo dire, sembra che per la città cambi ben poco. Che forse il problema non sia in ciò che è dentro Palazzo Comunale, espressione dei cittadini, ma di tutto ciò che vive intorno?</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em><strong>Siena Pirata</strong></em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2023/12/comunicato-pirata-arezzo-verso-il-milione-siena-polemizza-per-le-luci/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Arezzo verso il milione, Siena polemizza per le luci</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
