<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 09:36:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 09:36:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[firenze]]></category>
		<category><![CDATA[manganellate]]></category>
		<category><![CDATA[manifestazione]]></category>
		<category><![CDATA[pisa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=116</guid>

					<description><![CDATA[<p>Avvilente e preoccupante dover vedere un Governo che manganella i propri figli. Avvilente anche dover vedere i padri poliziotti manganellare&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Avvilente e preoccupante dover vedere un Governo che manganella i propri figli.</strong> Avvilente anche dover vedere i padri poliziotti manganellare con violenza i propri figli. <strong>Figli di una società che sembra non riuscire più a tollerare il dissenso e a non accettare opinioni difformi dal Pensiero Unico Imperante.</strong></p>



<p>Dopo i fatti di Pisa, che seguono quelli di molte altre città italiane (ancora ricordiamo i manganelli contro gli studenti di Torino che manifestavano contro le morti nell&#8217;alternanza scuola-lavoro, dopo che un loro compagno era rimasto ucciso) e che ci riportano con la mente ai tragici fatti del G8 di Genova del 2001, non possiamo tacere.</p>



<p>Troviamo anche imbarazzante il comunicato emesso[1] dopo le doverose proteste arrivate dal mondo politico ed accademico, alle quali si cerca di motivare l’operato attraverso generiche “<em>difficoltà operative di gestione di possibili momenti di tensione</em>”.&nbsp;</p>



<p><strong>Parliamo di manganellate a ragazzi inermi, se qualcuno l&#8217;avesse dimenticato.</strong> Ragazzi che stavano esercitando un diritto costituzionalmente garantito, senza causare disordini o danneggiamenti tali da giustificare una reazione che riteniamo sproporzionata e non adeguata a uno Stato Civile.</p>



<p>Condividiamo le parole del Magnifico Rettore dell’Università di Siena Roberto di Pietra[2] quando ricorda che “<em>Le modalità di questa libertà (n.d.a “libera espressione del pensiero”) non possono che avvenire nell’ambito dei valori della democrazia e della pacifica convivenza</em>”.</p>



<p><strong>Da troppi anni ormai assistiamo a una sorta di “<em>nuova fascistizzazione</em>” dello Stato Italiano, che interpreta il dissenso </strong>&#8211;<em>anche se esercitato in modo civile e non violento</em>&#8211; <strong>come una minaccia allo status quo</strong>, da reprimere con violenza, e non come l’occasione per l’essenziale esercizio democratico. Tra cui ci permettiamo di ricordare che ancora attendiamo l’apposizione di numeri identificativi sui caschi delle agenti delle forze dell’ordine.</p>



<p>La violenza di Stato contro i propri figli è qualcosa che proprio non riusciamo ad accettare.</p>



<p><em>&#8220;La libertà non è star sopra agli alberi, la libertà è partecipazione&#8221; Giorgio Gaber.</em></p>



<p>Ahoy!</p>



<p>Siena Pirata</p>



<p>[1] <a href="https://twitter.com/vitalbaa/status/1761094962043646035">https://twitter.com/vitalbaa/status/1761094962043646035</a><br>[2] <a href="https://www.gazzettadisiena.it/il-rettore-delluniversita-di-siena-condanna-i-fatti-violenti-di-pisa/">https://www.gazzettadisiena.it/il-rettore-delluniversita-di-siena-condanna-i-fatti-violenti-di-pisa/</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non è il parcheggio</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 11:38:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[città d'arte]]></category>
		<category><![CDATA[parcheggio]]></category>
		<category><![CDATA[senese arrabbiatello]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<category><![CDATA[traffico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=110</guid>

					<description><![CDATA[<p>Abbiamo letto con una certa curiosità la lettera che “senese arrabbiatello” ha indirizzato alla redazione di un quotidiano senese, lamentando&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non è il parcheggio</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Abbiamo letto con una certa curiosità la lettera che “senese arrabbiatello” ha indirizzato alla redazione di un quotidiano senese, <strong>lamentando una crescente difficoltà di vivere in centro a Siena in seguito alla scelta della Giunta di liberare dalle auto alcune piazze del centro storico</strong>, togliendo preziosi posti auto ai residenti.</p>



<p>Come abbiamo avuto modo di commentare, <strong>crediamo che la questione non sia e non debba essere limitata ai parcheggi.</strong></p>



<p><strong>Siena è, anche urbanisticamente parlando, una città medievale e quindi pianificata in un tempo in cui le auto non c’erano.</strong> La nostra è una <em>città d’arte</em>, perché essa stessa rappresenta un gioiello di inestimabile valore, strade e piazze del centro storico incluse. <strong>Le auto sono entità aliene di questi spazi ed anche solo il transito delle stesse sul selciato di pietra serena è uno stress per le sospensioni dei veicoli, oltre ai rischi derivanti dalle strade strette e non adatte al transito veicolare.</strong></p>



<p><strong>Crediamo quindi che sia compito del Comune limitare al massimo il traffico all’interno della cinta muraria </strong>ma anche, in contemporanea e con urgenza, <strong>potenziare gli strumenti e i servizi per consentire ai cittadini residenti una adeguata mobilità.</strong></p>



<p><strong>Purtroppo a Siena, così come in tutta Italia, gli ultimi decenni hanno visto una vera e propria esplosione della quantità di automobili presenti.</strong> Se prima una a famiglia era sufficiente, oggi vediamo spesso anche 2-3 auto per nucleo familiare, che chiaramente vanno velocemente ad esaurire qualsiasi spazio riservato alla sosta.</p>



<p><strong>Auto che, se ci pensiamo bene, costano moltissimo sia di acquisto che di mantenimento e che passano gran parte del loro tempo inutilizzate nei parcheggi.</strong></p>



<p>Crediamo <strong>sia mancata un&#8217;adeguata politica per favorire l’uso dei mezzi pubblici, scomodi e inadeguati, oltre che la creazione di forme di mobilità privata diverse</strong> come il <em>car sharing</em> e <em>car pooling</em>, oltre che iniziative di noleggio a breve e brevissimo termine così come iniziative tipo &#8220;Uber&#8221;. Ad esempio, se venissero favorite realtà di mobilità alternative, crediamo che i residenti del centro storico potrebbero tranquillamente fare a meno di possedere l’auto (come già avviene in alcune città del nord Europa).</p>



<p>Inoltre, <strong>liberare le vie centrali dalle auto crediamo favorirebbe una maggiore vivibilità del centro stesso e aumento della qualità della vita</strong>, oltre che la nascita di realtà commerciali necessarie per sopperire alle esigenze dei nuovi cittadini senza auto.</p>



<p><strong>Anche solo riuscire a ridurre di una percentuale del 10% il fabbisogno di auto per i residenti del centro storico aumenterebbe gli spazi disponibili per tutti gli altri</strong> e ridurrebbe il traffico veicolare: l’intera collettività ne beneficerebbe.</p>



<p>A questo aggiungiamo <strong>la necessità di favorire le politiche sul lavoro da remoto, nell’ottica di ridurre la necessità degli spostamenti casa-lavoro</strong>, con il risultato di ridurre il traffico, aumentare la disponibilità di aree di sosta e migliorare, quindi, anche gli spostamenti di chi deve necessariamente recarsi al lavoro in presenza.</p>



<p>Crediamo, per finire, che <strong>la Politica debba iniziare a vedere la città come un ecosistema in cui coesistono interessi comuni ed esigenze collettive, con l&#8217;obiettivo di migliorare la qualità della vita di tutti. </strong>Quando dell’auto se ne potrà fare a meno, siamo sicuri che anche il “<em>senese arrabbiatello</em>” scoprirà che, in fondo, Piazza Provenzano è molto più bella e vivibile senza tutte quelle auto in sosta davanti al sagrato della Chiesa.</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non è il parcheggio</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; La questione salariale è più urgente di quanto crediamo</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-la-questione-salariale-e-piu-urgente-di-quanto-crediamo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:34:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[salario]]></category>
		<category><![CDATA[stipendio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=106</guid>

					<description><![CDATA[<p>Davanti all’ennesima testimonianza di Aurora, a cui è stato offerto uno stage da 40 ore settimanali per un “rimborso spese”&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-la-questione-salariale-e-piu-urgente-di-quanto-crediamo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; La questione salariale è più urgente di quanto crediamo</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Davanti all’ennesima testimonianza di Aurora, a cui è stato <strong>offerto uno stage da 40 ore settimanali per un “rimborso spese” di 500€ presso un supermercato della GDO italiana</strong>[1], non possiamo sottolineare come in Italia il lavoro c’è, ma è lavoro povero.</p>



<p><strong>Lavoro povero soprattutto per i dipendenti e, in particolare, per i giovani</strong> che vi si affacciano in questi anni, costretti ad accettare retribuzioni basse oppure scegliere di emigrare all’estero (secondo i dati AIRE, sono 5.933.418 i concittadini residenti fuori confine).</p>



<p>In particolare <strong>è l’aumento vertiginoso del costo della vita in questi ultimi due anni, superiore ai precedenti 20, ad aver esacerbato un fenomeno già presente nel <em>belpaese</em></strong>, tanto da aver fatto scivolare una cospicua fetta di “classe media” verso la povertà, tra cui iniziamo a vedere anche molti dipendenti pubblici.</p>



<p>Se <strong>le retribuzioni inadeguate costringono i cittadini a ridurre i consumi, iniziando dal superfluo, l’impatto è su tutta la società</strong>, iniziando proprio da chi di quel “superfluo” vive. E’ innegabile, infatti, che la trasformazione dei nostri centro storici, Siena inclusa, passa anche dalla sempre minore disponibilità economica dei cittadini</p>



<p><strong>Le difficoltà economiche dei giovani, inoltre, si ripercuotono ovviamente anche sulla natalità</strong>: se fino a qualche decennio fa in famiglia era sufficiente uno stipendio, adesso è impossibile pensare di vivere e pagare le spese con solamente una entrata di livello medio (per Siena, parliamo di circa 1400€ mensili).</p>



<p><strong>La questione retributiva diventa quindi elemento essenziale e imprescindibile di una società sana</strong> e produttiva, dove l’economia funziona e l’assistenzialismo governativo -uno dei mali del nostro tempo- è necessario solamente per consentire una esistenza dignitosa agli ultimi.</p>



<p>E’ pertanto necessario che sia <strong>intrapreso un percorso urgente di rivalutazione delle retribuzioni</strong>, sia attraverso una detassazione efficace che un aumento della paga oraria di almeno l’equivalente dell’inflazione.</p>



<p>Altrimenti, come è evidente, il declino sarà inevitabile.</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1]<a href="https://www.fanpage.it/roma/si-candida-per-un-lavoro-al-supermercato-500-euro-al-mese-per-un-full-time-costretta-a-rifiutare/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> https://www.fanpage.it/roma/si-candida-per-un-lavoro-al-supermercato-500-euro-al-mese-per-un-full-time-costretta-a-rifiutare/</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-la-questione-salariale-e-piu-urgente-di-quanto-crediamo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; La questione salariale è più urgente di quanto crediamo</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Mercato libero dell&#8217;energia e Portale delle Offerte…ma per chi?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-mercato-libero-dellenergia-e-portale-delle-offertema-per-chi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 13:00:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[arera]]></category>
		<category><![CDATA[energia eletttrica]]></category>
		<category><![CDATA[portale offerte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=101</guid>

					<description><![CDATA[<p>In vista del passaggio forzato di migliaia di famiglie al mercato libero per l’energia elettrica che, per i clienti domestici&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-mercato-libero-dellenergia-e-portale-delle-offertema-per-chi/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Mercato libero dell&#8217;energia e Portale delle Offerte…ma per chi?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>In vista del passaggio forzato di migliaia di famiglie al mercato libero per l’energia elettrica che, per i clienti domestici “non vulnerabili” avverrà a partire da luglio 2024[1], ci siamo interessati su quali sarebbero i reali vantaggi per noi cittadini.</p>



<p>Abbiamo quindi visitato la pagina predisposta da Arera &#8211;<em>Autorità di Regolazione per Energia Reti e Ambiente</em>&#8211; per aiutare i cittadini a scegliere il fornitore più conveniente, “Il Portale delle Offerte”[2].</p>



<p><strong>Simulando una situazione tipica di una famiglia senese di 3 persone</strong>, tariffa a fasce (la classica “bioraria”) e un impegno di 3kw, delle 600 “offerte” che ci sono state restituite NESSUNA DI QUESTE è più conveniente del c.d. mercato tutelato.</p>



<figure class="wp-block-image"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1092" height="760" src="https://www.sienapirata.it/wp-content/uploads/2024/02/image.png" alt="" class="wp-image-102" srcset="https://www.sienapirata.it/wp-content/uploads/2024/02/image.png 1092w, https://www.sienapirata.it/wp-content/uploads/2024/02/image-300x209.png 300w, https://www.sienapirata.it/wp-content/uploads/2024/02/image-1024x713.png 1024w, https://www.sienapirata.it/wp-content/uploads/2024/02/image-768x535.png 768w" sizes="(max-width: 1092px) 100vw, 1092px" /></figure>



<p>Ci si chiede quindi, con un doveroso sarcasmo, a chi davvero convenga questo mercato libero. Sicuramente non ai cittadini, che si troveranno a dover pagare di più per il medesimo servizio essenziale: l’energia elettrica per la propria abitazione. Il tutto, tanto per dare un sapore beffardo al tutto, “certificato” da Arera.</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1] <a href="https://www.arera.it/per-il-consumatore/verso-la-fine-del-mercato-tutelato">https://www.arera.it/per-il-consumatore/verso-la-fine-del-mercato-tutelato</a><br>[2] <a href="http://www.ilportaleofferte.it/">www.ilportaleofferte.it</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-mercato-libero-dellenergia-e-portale-delle-offertema-per-chi/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Mercato libero dell&#8217;energia e Portale delle Offerte…ma per chi?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Quando la sanità non riesce a proteggere i dati personali dei cittadini</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-quando-la-sanita-non-riesce-a-proteggere-i-dati-personali-dei-cittadini/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 11:21:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Cybersecurity e diritti digitali]]></category>
		<category><![CDATA[cybersecurity]]></category>
		<category><![CDATA[data breach]]></category>
		<category><![CDATA[privacy]]></category>
		<category><![CDATA[protezione dei dati personali]]></category>
		<category><![CDATA[sanità]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=71</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sono dati allarmanti quelli che arrivano dagli esperti del settore in merito alle conseguenze degli attacchi cyber alle strutture sanitarie&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-quando-la-sanita-non-riesce-a-proteggere-i-dati-personali-dei-cittadini/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Quando la sanità non riesce a proteggere i dati personali dei cittadini</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Sono dati allarmanti quelli che arrivano dagli esperti del settore in merito alle conseguenze degli attacchi cyber alle strutture sanitarie pubbliche italiane.</strong> Stando all’articolo pubblicato da Guerre di Rete[1], newsletter italiana in ambito sicurezza informatica, “<em>solo <strong>negli ultimi due mesi del 2023 sono stati diffusi oltre 1,5 terabyte di dati sanitari</strong> (circa due milioni di file) sottratti a diverse strutture del nostro Paese</em>”.</p>



<p>Parliamo di “<em><strong>cartelle cliniche, fotografie di pazienti affetti da tumori cutanei, referti di abusi sessuali, esami per le malattie ereditarie</strong>, liste dei vaccinati al Covid-19</em>”. Alcuni file contengono anche i riferimenti precisi del paziente, come nome, cognome e data di nascita. Anche “<em><strong>di persone che sono state assistite dai centri di salute mentale, o dai servizi per le dipendenze patologiche</strong></em>”.</p>



<p>Un vero e proprio disastro di cui i cittadini sembrano non essere pienamente consapevoli e di cui la stessa classe politica sembra faticare a comprenderne l’impatto e le conseguenze.</p>



<p>Da più voci sono arrivati allarmi a tal proposito: <strong>la Pubblica Amministrazione italiana sembra avere grosse criticità in termini di risorse da dedicare alla sicurezza informatica</strong>, sia sotto il profilo delle competenze che del personale da dedicarvi.</p>



<p>Come spiega a Guerre di Rete Gianluca Galasso, capo del servizio operazioni dell’<a href="https://www.acn.gov.it/" data-type="link" data-id="https://www.acn.gov.it/">Agenzia Cybersicurezza Nazionale</a> (il grassetto è nostro): “<strong>I<em> cybercriminali fanno leva in primis sull’urgenza di riattivare i servizi erogati dalle strutture sanitarie</em></strong><em>, particolarmente critici. Una loro interruzione, anche solo per brevissimo tempo, causa impatti gravissimi sulla salute dei cittadini</em>” [&#8230;] puntando “<em>sul grave danno, non solo reputazionale, che deriverebbe dalla pubblicazione dei dati che trattano, tra i più delicati in assoluto</em>”.  </p>



<p>Sempre Galasso sottolinea come “<em><strong>Gli attaccanti sfruttano le fragilità dei sistemi</strong> per eseguire attacchi che si sviluppano in tempi anche piuttosto rapidi. Ciò accade perché <strong>le infrastrutture informatiche del settore sanitario presentano diffuse criticità di natura sia tecnica sia organizzativa</strong>, che le rendono intrinsecamente deboli.”.</em></p>



<p>Per finire, Galasso precisa, in merito agli attacchi, che a “<em>queste mancanze di natura tecnico-procedurale si affiancano, spesso, <strong>lacune di tipo organizzativo che impediscono lo sviluppo di un percorso finalizzato al continuo innalzamento della protezione dei sistemi</strong>. Mi riferisco, in particolare, a una <strong>carenza nella governance</strong>, che ponga la dovuta attenzione alla sicurezza dei sistemi, a una e<strong>ccessiva frammentazione nell’utilizzo di tecnologie e fornitori di servizi di sicurezza</strong>, che spesso genera aree di sovrapposizione lasciandone altre scoperte, e a una <strong>cronica carenza di personale specializzato esperto</strong>”</em>. </p>



<p>Non c&#8217;è molto altro da aggiungere, se non stimolare i Dirigenti e la classe Politica ad attivarsi in questo senso, investendo prima di tutto nelle competenze, attraverso la formazione e il personale specializzato.</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1] <a href="https://www.guerredirete.it/i-dati-sanitari-di-migliaia-di-italiani-sono-ormai-online/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.guerredirete.it/i-dati-sanitari-di-migliaia-di-italiani-sono-ormai-online/</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-quando-la-sanita-non-riesce-a-proteggere-i-dati-personali-dei-cittadini/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Quando la sanità non riesce a proteggere i dati personali dei cittadini</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Limiti di velocità o strade da rifare?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-limiti-di-velocita-o-strade-da-rifare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 13:53:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[limite di velocità]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<category><![CDATA[traffico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=62</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il dibattito sui limiti di velocità nelle aree urbane (ma vale anche per molte strade extraurbane) è l’occasione per riflettere&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-limiti-di-velocita-o-strade-da-rifare/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Limiti di velocità o strade da rifare?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il dibattito sui limiti di velocità nelle aree urbane (ma vale anche per molte strade extraurbane) è l’occasione per <strong>riflettere sulla condizione delle nostre strade</strong>. E<br>Del resto, <strong>Siena è una città medievale e quindi ci piace far ricordare ai turisti come le carrozze “ballavano” sulle strade di acciottolato.</strong> Pensavamo fosse un modo carino per permettere ai turisti di immergersi nella nostra storia, fino a quando uno di loro non c’ha distrutto la macchina e non l’ha presa bene[1].</p>



<p><strong>Ironia a parte, la situazione del manto stradale di molte strade del senese è disastrosa: piene di buche, sconnesse, strette e pericolose.</strong> Strade su cui si pretenderebbe pure di sviluppare il cicloturismo e la mobilità dolce, quando a malapena riescono a scambiarsi due auto. A cui si aggiunge una terribile assenza di corsie preferenziali per i mezzi del servizio pubblico che, quindi, per i lunghi tempi di percorrenza non risultano appetibili come alternativa all’auto privata.</p>



<p><strong>Non serve, a nostro parere, mettere il limite a 30km/h o vessare gli automobilisti con autovelox, T-Red o altre diavolerie per far cassa.</strong> Crediamo sia più utile che le Amministrazioni si impegnino sia nel rifacimento dei manti stradali rovinati &#8211;<em>che sono pericolosi sia per le auto che per i mezzi a due ruote</em>&#8211; che nella creazione di percorsi ciclopedonali sicuri sui quali far transitare la mobilità dolce, così da offrire alternative sicure.</p>



<p>Serve anche <strong>pianificare aree di attracco periferiche da dove, attraverso i mezzi pubblici, raggiungere comodamente e velocemente il centro cittadino</strong> senza contribuire al traffico delle insufficienti arterie stradali: il PUMS[2] prevede delle aree di sosta, alcune realizzate ma altre no, a cui deve essere affiancata un adeguato servizio di trasporto (compreso il bike sharing).</p>



<p>E’ incredibile come a Siena, una città piccola attraversabile in meno di mezz’ora a piedi, <strong>non sia mai stata pensata una circonvallazione adeguata</strong> e che una delle tratte che sarebbero più importanti, il cosiddetto “lotto 0” tra Ruffolo e Cerchiaia, sia ben lontano da un decoroso raddoppio.</p>



<p>Va bene che il Centro storico di Siena, patrimonio UNESCO, offra un&#8217;atmosfera medievale. <em>Ma le periferie, con i palazzoni anni ‘60 e ‘70 e le aree commerciali, vogliamo provare a renderle quantomeno adeguate ai tempi moderni?</em></p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em><strong>Siena Pirata</strong></em></p>



<p>[1] <a href="https://sienanews.it/toscana/siena/la-lettera-di-un-turista-siena-citta-delle-buche-stradali-mi-hanno-rovinato-la-macchina-e-la-vacanza/">https://sienanews.it/toscana/siena/la-lettera-di-un-turista-siena-citta-delle-buche-stradali-mi-hanno-rovinato-la-macchina-e-la-vacanza/</a></p>



<p>[2] <a href="https://www.comune.siena.it/node/3651">https://www.comune.siena.it/node/3651</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-limiti-di-velocita-o-strade-da-rifare/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Limiti di velocità o strade da rifare?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Pensavamo fosse uno scherzo e invece&#8230;</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-pensavamo-fosse-uno-scherzo-e-invece/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 07:07:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[bolzano]]></category>
		<category><![CDATA[cacca]]></category>
		<category><![CDATA[deiezioni canine]]></category>
		<category><![CDATA[dna]]></category>
		<category><![CDATA[profilazione genetica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=58</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pensavamo fosse uno scherzo ma invece no, è tutto vero. E, a quanto pare da alcune veloci ricerche in Rete,&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-pensavamo-fosse-uno-scherzo-e-invece/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Pensavamo fosse uno scherzo e invece&#8230;</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pensavamo fosse uno scherzo ma invece no, è tutto vero. E, a quanto pare da alcune veloci ricerche in Rete, neanche il primo provvedimento di questo tipo in Italia[1]: <strong>la Provincia di Bolzano ha avviato un progetto di profilazione genetica canina</strong>[2] per mappare il codice genetico di tutti i 4 zampe della provincia, al modico costo di 65 euro “<em>compresi gli oneri per le analisi di laboratorio, e dovrà essere pagato dal proprietario del cane dopo aver ricevuto la fattura dell&#8217;Azienda Sanitaria dell&#8217;Alto Adige.</em>“.</p>



<p>Scopo dell’iniziativa? A quanto dichiara il comunicato stampa ufficiale, “<em>il database non verrà utilizzato solo per le deiezioni lasciate in strada, ma per identificare anche l&#8217;animale in caso di incidenti stradali o morsi.”.</em></p>



<p><strong>In tutta sincerità, non sappiamo se ridere o se piangerci su</strong> e ci chiediamo come sia possibile pensare a misure del genere per punire quei padroni che lasciano le cacche del proprio cane sul marciapiede. Comportamenti da condannare, sicuramente, ma davvero meritano la mappatura genetica &#8211;<em>a caro prezzo, per i proprietari ma anche per tutti i cittadini</em>&#8211; di tutti i 4 zampe della Provincia? A cui si aggiunge il fatto che eventuali animali non censiti, come per esempio quelli dei turisti o randagi , non sarebbero individuati, rendendo vana la caccia al padrone incivile. Caccia che, come già accennato, comporta ovviamente anche l’analisi genetica degli escrementi abbandonati sul suolo pubblico, con conseguenti costi che immaginiamo essere a carico della collettività e che solo in seguito all’individuazione del responsabile e la conseguente sanzione sarebbero recuperati.</p>



<p>Ridendoci su, potrebbe essere l’avvincente trama del “<em>Alla ricerca del padrone della cacca abbandonata</em>” ma <strong>per il momento ci accontentiamo delle pagine che alcune testate internazionali, come il Guardian inglese[3], hanno riservato alla bislacca iniziativa.</strong></p>



<p>Ironia a parte, però, <strong>è la parte conclusiva del comunicato stampa ufficiale a preoccuparci,</strong> quando viene sottolineato che &#8220;<em>diverse Regioni italiane hanno mostrato particolare interesse per questa iniziativa. Anche il Ministero sta portando avanti il dispositivo di legge</em>&#8220;: qualcuno davvero pensa che il nostro Paese si meriti tutto questo?</p>



<p>In ogni caso, anche se il buon De Andrè cantava<em> “Dai diamanti non nasce niente, dal letame nascono i fior”,</em> <strong>raccogliete sempre la cacca del vostro cane</strong>: non vorremmo certo che qualche amministratore volesse ispirarsi alle strampalate iniziative della Provincia di Bolzano!</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><strong><em>Siena Pirata</em></strong></p>



<p>[1] <a href="https://milano.corriere.it/notizie/cronaca/18_agosto_08/malnate-escrementi-cani-non-raccolti-padroni-incastrati-dna-a7705462-9b24-11e8-935d-1b6371349412.shtml">https://milano.corriere.it/notizie/cronaca/18_agosto_08/malnate-escrementi-cani-non-raccolti-padroni-incastrati-dna-a7705462-9b24-11e8-935d-1b6371349412.shtml</a></p>



<p>[2] <a href="https://news.provincia.bz.it/it/news/profilazione-genetica-canina-a-fine-mese-implementazione-del-servizio">https://news.provincia.bz.it/it/news/profilazione-genetica-canina-a-fine-mese-implementazione-del-servizio</a></p>



<p>[2] <a href="https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/italian-province-orders-all-dogs-to-be-dna-tested-in-poo-crackdown">https://www.theguardian.com/world/2024/jan/17/italian-province-orders-all-dogs-to-be-dna-tested-in-poo-crackdown</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-pensavamo-fosse-uno-scherzo-e-invece/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Pensavamo fosse uno scherzo e invece&#8230;</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Senza lilleri un si lallera!</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-senza-lilleri-un-si-lallera/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jan 2024 19:53:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Varie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=22</guid>

					<description><![CDATA[<p>Siena non è una città abituata a fare i conti con la povertà. O, meglio, non lo era. Le notizie&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-senza-lilleri-un-si-lallera/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Senza lilleri un si lallera!</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Siena non è una città abituata a fare i conti con la povertà.</strong> O, meglio, non lo era. Le notizie che arrivano dalla Stampa cittadina, per ultimo il flop dei saldi di inizio anno e le preoccupazioni, comprensibili, dei commercianti fanno da eco alle proteste di molte categorie di lavoratori che hanno visto il loro salario, già tra i più bassi di tutta l’Europa, eroso ulteriormente a causa dell’inflazione.</p>



<p>E’ chiaro che <strong>con sempre meno disponibilità economica ed aumento dei costi indispensabili, come energia elettrica, acqua (a proposito, Siena è in vetta per il costo dell’acqua potabile!), gas… le famiglie avranno sempre meno disponibilità</strong> per ciò che è rimandabile, come l’abbigliamento e altri beni non necessari.&nbsp;</p>



<p><strong>Le conseguenze di questo impoverimento diffuso della città</strong>, che va di pari passo con l’impoverimento di tutta la nazione, stanno stravolgendo anche l’immagine stessa di Siena, con una necessaria metamorfosi anche del settore commerciale, che nella nostra città non ha mai brillato per particolare offerta.</p>



<p><strong>I commercianti, così come tutte le altre categorie di lavoratori, dovrebbero chiedere a gran voce al Governo l’istituzione di meccanismi di adeguamento salariale</strong> di pari passo con l’inflazione, condizione necessaria per non erodere il potere di spesa delle famiglie e garantire la sopravvivenza anche dei negozi cittadini.</p>



<p>Siena Pirata, aderente all’associazione Pirati e al progetto europeo del Partito Pirata, aveva supportato e ancora crede nella validità dell’UBI &#8211;<em>Universal Basic Income</em>-, una forma di salario universale necessario a stabilire una soglia minima di reddito per tutti, da sostituirsi a quella giungla di sussidi che sono -è evidente!- incapaci di garantire una esistenza dignitosa.</p>



<p>Del resto, anche a Siena lo sappiamo bene: “<em>senza lilleri, un si lallera!</em>”.</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><strong><em>Siena Pirata</em></strong></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-senza-lilleri-un-si-lallera/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Senza lilleri un si lallera!</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Arezzo verso il milione, Siena polemizza per le luci</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2023/12/comunicato-pirata-arezzo-verso-il-milione-siena-polemizza-per-le-luci/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 07:52:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[arezzo]]></category>
		<category><![CDATA[natale]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=24</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il successo delle iniziative messe in campo dal Comune di Arezzo, “Città del Natale”, è certificato direttamente dai numeri: oltre&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2023/12/comunicato-pirata-arezzo-verso-il-milione-siena-polemizza-per-le-luci/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Arezzo verso il milione, Siena polemizza per le luci</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il successo delle iniziative messe in campo dal Comune di Arezzo, “Città del Natale”, è certificato direttamente dai numeri: <strong>oltre un milione di presenze, con weekend da 40-50mila visitatori dove il mercatino in Piazza Grande è solo uno dei tanti punti di attrazione</strong> messi in campo dall’Amministrazione aretina, tra mostre, la Fortezza trasformata in “cittadella di Babbo Natale” e le luminarie sul grande parco davanti alla cattedrale. Chiaramente con gli esercizi commerciali aperti e ben felici di accogliere questa gran massa di visitatori pronta a spendere.</p>



<p><strong>A neanche 100 km, Siena, le poche e insipide iniziative messe in campo dal Comune, come il breve e molto costoso mercatino in Piazza del Campo e lo spettacolo di luci sul Palazzo Pubblico, riescono solo ad attrarre le polemiche di una città che sembra ormai incapace di rimboccarsi le maniche e provare a uscire dal pantano di mediocrità dove è scivolata.</strong></p>



<p>Anche se gli ultimi fine settimana, complice un clima non troppo severo, hanno visto il tutto esaurito, la scarsità di eventi ci porta più a immaginare Siena una bella “natura morta”, da vedere come si guarda un bel quadro, due foto e poi via, verso lidi più vivaci.</p>



<p><strong>Qualcuno chiamava Siena “<em>la città della muffa</em>”, a sottolineare l’immagine di vecchio e stantio che vi aleggia da molto tempo ma, a giudicare dalle ultime puerili polemiche </strong>-pompate da una certa stampa cittadina?- forse sarebbe meglio ribattezzarla “<em>città della polemica</em>” e dell’incapacità di innovare, troppo concentrata -secondo noi, ovvio!- a mantenere le rendite di posizione, sempre meno e sempre meno forti.</p>



<p><strong>Quale futuro immaginiamo per una città che non riesce ad uscire da una autoreferenzialità fuori dal tempo, che costringe i giovani ad andarsene e gli unici successi che riesce ormai a conquistare sono quelli negativi, come il costo al mq dell’acqua potabile e della vita?</strong></p>



<p>Eppure, a ben vedere, non abbiamo niente da invidiare ad Arezzo: una bella -ed inutilizzata- Fortezza Medicea, con i bastioni abbandonati al tempo, e svariati grandi parchi tutt’intorno, adiacenti al centro storico e perfetti per realizzare iniziative di attrattività di più ampio respiro.&nbsp;</p>



<p>Che sugli scranno ci sia una Amministrazione di destra o di sinistra, lasciatecelo dire, sembra che per la città cambi ben poco. Che forse il problema non sia in ciò che è dentro Palazzo Comunale, espressione dei cittadini, ma di tutto ciò che vive intorno?</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em><strong>Siena Pirata</strong></em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2023/12/comunicato-pirata-arezzo-verso-il-milione-siena-polemizza-per-le-luci/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Arezzo verso il milione, Siena polemizza per le luci</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Aeroporto di Ampugnano: ancora?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2023/11/comunicato-pirata-aeroporto-di-ampugnano-ancora/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 08:05:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[aeroporto]]></category>
		<category><![CDATA[ampugnano]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=28</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pare surreale ma, forse per distrarre il popolino dal freddo inverno (non solo come temperature) che ci aspetta, il dibattito&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2023/11/comunicato-pirata-aeroporto-di-ampugnano-ancora/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Aeroporto di Ampugnano: ancora?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pare surreale ma, forse per distrarre il popolino dal freddo inverno (non solo come temperature) che ci aspetta, il dibattito cittadino è nuovamente virato sull’Aeroporto di Ampugnano, con proposte sul suo “rilancio” con annesso immancabile piatto di milioni pronti a essere investiti.</p>



<p>Investiti, dove? In una infrastruttura costruita negli anni ‘20 del secolo scorso, in mezzo alla Piana di Rosia, collegato al resto del mondo civilizzato da una stradina a singola corsia tra i campi. Che sbuca su una provinciale stretta e inadeguata ai volumi di traffico quotidiani e che certo non ha bisogno di ulteriore appesantimento?</p>



<p>Crediamo che gli abitanti del Comune di Sovicille non hanno bisogno di un aeroporto, anche solo per pochi benestanti privati. Soprattutto se consideriamo quale ne sarebbe il costo, non solo economico, per un territorio che ha fatto dell’ambiente, dello slow food e del ben vivere uno dei suoi principali volumi economici.</p>



<p>Diciamocela tutta, a Sovicille manca ben altro che un Aeroporto. <strong>Manca, ad esempio, un bel centro sportivo polifunzionale a beneficio dei cittadini,</strong> che vede proprio Ampugnano baricentrico rispetto ai tre principali centri abitati del Comune. <strong>Manca, per citarne una grave mancanza infrastrutturale, la fibra per connessioni Internet veloci e adeguate ai nostri tempi, </strong>dove tutto ormai avviene online. <strong>Manca un piano di sviluppo sostenibile e adeguato a investire il declino demografico</strong> che nelle nostre zone, forse più che altrove, rischia di causare enormi problemi sociali.&nbsp;</p>



<p>Insomma, a Sovicille mancano molte cose sulle quali sarebbe bene instaurare un bel dibattito pubblico. Ma certo, e questo crediamo di poterlo sottolineare, non un aeroporto per pochi a beneficio di pochi per il quale, già a suo tempo, gli abitanti dissero forte e chiaro NO.&nbsp;</p>



<p><em><strong>Siena Pirata</strong></em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2023/11/comunicato-pirata-aeroporto-di-ampugnano-ancora/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Aeroporto di Ampugnano: ancora?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
