<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>irpef Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/irpef/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/irpef/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 06:57:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; A Siena si guadagna poco ma si spende molto</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-a-siena-si-guadagna-poco-ma-si-spende-molto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:57:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[costo della vita]]></category>
		<category><![CDATA[irpef]]></category>
		<category><![CDATA[retribuzioni]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<category><![CDATA[stipendi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=177</guid>

					<description><![CDATA[<p>La fotografia pubblicata dalla CGIA di Mestre e riportata dalla stampa nazionale e locale offre uno spaccato preoccupante per chi&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-a-siena-si-guadagna-poco-ma-si-spende-molto/">COMUNICATO PIRATA &#8211; A Siena si guadagna poco ma si spende molto</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La fotografia pubblicata dalla CGIA di Mestre e riportata dalla stampa nazionale e locale offre uno spaccato preoccupante per chi ha scelto di vivere a Siena: secondo i dati riportati, <strong>siamo una delle città toscane dove -a parità di ore lavorate- si guadagna meno</strong>. Ma se guardiamo all’inflazione, al costo della vita, Siena si colloca al top in Italia.</p>



<p><strong>Insomma, siamo una città molto costosa i cui redditi medi non giustificano i prezzi.</strong></p>



<p><strong>Una tendenza che rischia di essere esiziale soprattutto per le categorie meno abbienti, come le coppie giovani</strong>, che sempre più spesso sono costrette a guardare altrove per i loro progetti di vita e lavoro. Il risultato rischia di essere <strong>una città sempre meno vissuta e sempre più “anziana”</strong> -anagraficamente parlando-, con la conseguenza di perdere moltissimo soprattutto sul fronte innovazione ma anche sulla tutela della sua straordinaria cultura.</p>



<p>Saremo controcorrente ma <strong>pensiamo che aver puntato forse troppo solo sul turismo abbia portato questi risultati: il turismo è da sempre un settore dalla bassa produttività</strong>[1], che ha portato ad una forte polarizzazione del già debole mercato locale a favore dei servizi turistici, con conseguente rialzo dei prezzi, sostenuti dalla maggiore capacità di spesa del turista straniero (giova ricordare che in Italia abbiamo i redditi medi tra i più bassi della UE).</p>



<p>Con questi presupposti, <strong>lo scenario futuro per la nostra città non sembra particolarmente brillante, a meno che non si intenda trasformarla in un “museo vivente”</strong> ad uso e consumo del turista straniero.</p>



<p>Anche la realtà sensibilmente diversa di alcune zone della Provincia, come la parte che guarda verso Firenze e che vede la presenza di molte realtà industriali e imprenditoriali innovative, in un interessante e positivo dinamismo anche culturale, non riesce a “contaminare” positivamente il capoluogo, atavicamente chiuso in una bolla di immobilismo da cui non riesce ad uscire.</p>



<p>Crediamo, quindi, che sia necessario prima di tutto una presa di coscienza del problema da parte della Politica locale, le cui strategie e pianificazioni, da farsi in stretta sinergia con i pochi grandi attori pubblici rimasti sul territorio (Università, Ospedale), debbano necessariamente puntare prima di tutto con il recupero della competitività retributiva. A cui unire necessariamente una strategia per calmierare gli affitti a lungo termine (per le giovani coppie e per i lavoratori), oltre ad investire rapidamente in quelle infrastrutture essenziali (strade, ferrovie, connettività a banda larga) di cui la città è da sempre debole, attraendo investimenti e occupazione, favorendo competitività e sviluppo, anche attraverso una sana concorrenza.</p>



<p>[1] <a href="https://www.econopoly.ilsole24ore.com/2019/10/21/turismo-crescita-illusioni/">www.econopoly.ilsole24ore.com/2019/10/21/turismo-crescita-illusioni/</a></p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-a-siena-si-guadagna-poco-ma-si-spende-molto/">COMUNICATO PIRATA &#8211; A Siena si guadagna poco ma si spende molto</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
