<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>parcheggio Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/parcheggio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/parcheggio/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 13:32:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non è il parcheggio</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 11:38:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[città d'arte]]></category>
		<category><![CDATA[parcheggio]]></category>
		<category><![CDATA[senese arrabbiatello]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<category><![CDATA[traffico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=110</guid>

					<description><![CDATA[<p>Abbiamo letto con una certa curiosità la lettera che “senese arrabbiatello” ha indirizzato alla redazione di un quotidiano senese, lamentando&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non è il parcheggio</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Abbiamo letto con una certa curiosità la lettera che “senese arrabbiatello” ha indirizzato alla redazione di un quotidiano senese, <strong>lamentando una crescente difficoltà di vivere in centro a Siena in seguito alla scelta della Giunta di liberare dalle auto alcune piazze del centro storico</strong>, togliendo preziosi posti auto ai residenti.</p>



<p>Come abbiamo avuto modo di commentare, <strong>crediamo che la questione non sia e non debba essere limitata ai parcheggi.</strong></p>



<p><strong>Siena è, anche urbanisticamente parlando, una città medievale e quindi pianificata in un tempo in cui le auto non c’erano.</strong> La nostra è una <em>città d’arte</em>, perché essa stessa rappresenta un gioiello di inestimabile valore, strade e piazze del centro storico incluse. <strong>Le auto sono entità aliene di questi spazi ed anche solo il transito delle stesse sul selciato di pietra serena è uno stress per le sospensioni dei veicoli, oltre ai rischi derivanti dalle strade strette e non adatte al transito veicolare.</strong></p>



<p><strong>Crediamo quindi che sia compito del Comune limitare al massimo il traffico all’interno della cinta muraria </strong>ma anche, in contemporanea e con urgenza, <strong>potenziare gli strumenti e i servizi per consentire ai cittadini residenti una adeguata mobilità.</strong></p>



<p><strong>Purtroppo a Siena, così come in tutta Italia, gli ultimi decenni hanno visto una vera e propria esplosione della quantità di automobili presenti.</strong> Se prima una a famiglia era sufficiente, oggi vediamo spesso anche 2-3 auto per nucleo familiare, che chiaramente vanno velocemente ad esaurire qualsiasi spazio riservato alla sosta.</p>



<p><strong>Auto che, se ci pensiamo bene, costano moltissimo sia di acquisto che di mantenimento e che passano gran parte del loro tempo inutilizzate nei parcheggi.</strong></p>



<p>Crediamo <strong>sia mancata un&#8217;adeguata politica per favorire l’uso dei mezzi pubblici, scomodi e inadeguati, oltre che la creazione di forme di mobilità privata diverse</strong> come il <em>car sharing</em> e <em>car pooling</em>, oltre che iniziative di noleggio a breve e brevissimo termine così come iniziative tipo &#8220;Uber&#8221;. Ad esempio, se venissero favorite realtà di mobilità alternative, crediamo che i residenti del centro storico potrebbero tranquillamente fare a meno di possedere l’auto (come già avviene in alcune città del nord Europa).</p>



<p>Inoltre, <strong>liberare le vie centrali dalle auto crediamo favorirebbe una maggiore vivibilità del centro stesso e aumento della qualità della vita</strong>, oltre che la nascita di realtà commerciali necessarie per sopperire alle esigenze dei nuovi cittadini senza auto.</p>



<p><strong>Anche solo riuscire a ridurre di una percentuale del 10% il fabbisogno di auto per i residenti del centro storico aumenterebbe gli spazi disponibili per tutti gli altri</strong> e ridurrebbe il traffico veicolare: l’intera collettività ne beneficerebbe.</p>



<p>A questo aggiungiamo <strong>la necessità di favorire le politiche sul lavoro da remoto, nell’ottica di ridurre la necessità degli spostamenti casa-lavoro</strong>, con il risultato di ridurre il traffico, aumentare la disponibilità di aree di sosta e migliorare, quindi, anche gli spostamenti di chi deve necessariamente recarsi al lavoro in presenza.</p>



<p>Crediamo, per finire, che <strong>la Politica debba iniziare a vedere la città come un ecosistema in cui coesistono interessi comuni ed esigenze collettive, con l&#8217;obiettivo di migliorare la qualità della vita di tutti. </strong>Quando dell’auto se ne potrà fare a meno, siamo sicuri che anche il “<em>senese arrabbiatello</em>” scoprirà che, in fondo, Piazza Provenzano è molto più bella e vivibile senza tutte quelle auto in sosta davanti al sagrato della Chiesa.</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non è il parcheggio</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
