<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>pisa Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/pisa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/pisa/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 09:36:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 09:36:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[firenze]]></category>
		<category><![CDATA[manganellate]]></category>
		<category><![CDATA[manifestazione]]></category>
		<category><![CDATA[pisa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=116</guid>

					<description><![CDATA[<p>Avvilente e preoccupante dover vedere un Governo che manganella i propri figli. Avvilente anche dover vedere i padri poliziotti manganellare&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Avvilente e preoccupante dover vedere un Governo che manganella i propri figli.</strong> Avvilente anche dover vedere i padri poliziotti manganellare con violenza i propri figli. <strong>Figli di una società che sembra non riuscire più a tollerare il dissenso e a non accettare opinioni difformi dal Pensiero Unico Imperante.</strong></p>



<p>Dopo i fatti di Pisa, che seguono quelli di molte altre città italiane (ancora ricordiamo i manganelli contro gli studenti di Torino che manifestavano contro le morti nell&#8217;alternanza scuola-lavoro, dopo che un loro compagno era rimasto ucciso) e che ci riportano con la mente ai tragici fatti del G8 di Genova del 2001, non possiamo tacere.</p>



<p>Troviamo anche imbarazzante il comunicato emesso[1] dopo le doverose proteste arrivate dal mondo politico ed accademico, alle quali si cerca di motivare l’operato attraverso generiche “<em>difficoltà operative di gestione di possibili momenti di tensione</em>”.&nbsp;</p>



<p><strong>Parliamo di manganellate a ragazzi inermi, se qualcuno l&#8217;avesse dimenticato.</strong> Ragazzi che stavano esercitando un diritto costituzionalmente garantito, senza causare disordini o danneggiamenti tali da giustificare una reazione che riteniamo sproporzionata e non adeguata a uno Stato Civile.</p>



<p>Condividiamo le parole del Magnifico Rettore dell’Università di Siena Roberto di Pietra[2] quando ricorda che “<em>Le modalità di questa libertà (n.d.a “libera espressione del pensiero”) non possono che avvenire nell’ambito dei valori della democrazia e della pacifica convivenza</em>”.</p>



<p><strong>Da troppi anni ormai assistiamo a una sorta di “<em>nuova fascistizzazione</em>” dello Stato Italiano, che interpreta il dissenso </strong>&#8211;<em>anche se esercitato in modo civile e non violento</em>&#8211; <strong>come una minaccia allo status quo</strong>, da reprimere con violenza, e non come l’occasione per l’essenziale esercizio democratico. Tra cui ci permettiamo di ricordare che ancora attendiamo l’apposizione di numeri identificativi sui caschi delle agenti delle forze dell’ordine.</p>



<p>La violenza di Stato contro i propri figli è qualcosa che proprio non riusciamo ad accettare.</p>



<p><em>&#8220;La libertà non è star sopra agli alberi, la libertà è partecipazione&#8221; Giorgio Gaber.</em></p>



<p>Ahoy!</p>



<p>Siena Pirata</p>



<p>[1] <a href="https://twitter.com/vitalbaa/status/1761094962043646035">https://twitter.com/vitalbaa/status/1761094962043646035</a><br>[2] <a href="https://www.gazzettadisiena.it/il-rettore-delluniversita-di-siena-condanna-i-fatti-violenti-di-pisa/">https://www.gazzettadisiena.it/il-rettore-delluniversita-di-siena-condanna-i-fatti-violenti-di-pisa/</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
