{"id":37,"date":"2024-01-14T13:04:36","date_gmt":"2024-01-14T13:04:36","guid":{"rendered":"http:\/\/sienapirata.local\/?page_id=37"},"modified":"2024-02-09T18:07:28","modified_gmt":"2024-02-09T18:07:28","slug":"perche-pirata","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/sienapirata.local\/perche-pirata\/","title":{"rendered":"Manifesto pirata"},"content":{"rendered":"\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>condivido &#8211; Siena Pirata<em>\u00a0<\/em>sostiene l\u2019iniziativa dei cittadini europei per la <strong>legalizzazione del file sharing<\/strong>: una battaglia di civilt\u00e0 che pu\u00f2 aiutare a costruire una societ\u00e0 in cui la conoscenza \u00e8 per tutti<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>vedo &#8211; Oggi c\u2019\u00e8 bisogno di <strong>aiutare tutti i cittadini a esercitare il proprio diritto alla partecipazione<\/strong> attraverso la conoscenza delle dinamiche che portano alle decisioni politiche e amministrative. La trasparenza amministrativa e la facilitazione delle richieste di accesso agli atti sono lo strumento ideale per testare la correttezza delle amministrazioni.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io&nbsp;<\/em><\/strong>mappo &#8211; Il monitoraggio del territorio si pu\u00f2 fare con strumenti intuitivi: tabelle, mappe, open data. I cittadini possono impiegare mesi per sapere se il proprio comune ha inserito videocamere di sorveglianza, ma grazie agli strumenti collaborativi, questa conoscenza pu\u00f2 essere ottenuta in tempi brevi e messa a disposizione di chiunque consulti una mappa digitale<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>mi informo &#8211; Un\u2019informazione libera passa attraverso la libert\u00e0 dei giornalisti e degli editori e le tutele per i whistleblower. <strong>Siena Pirata vuole aiutare il pubblico a capire che il processo a Julian Assange e la persecuzione nei confronti di Chelsea Manning ed Edward Snowden<\/strong> non sono notizie di nicchia ma possono delineare il percorso che ci porta verso il futuro.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>partecipo &#8211; <strong>Siena Pirata vuole diffondere la cultura delle piattaforme deliberative<\/strong> supportando, se necessario, con i propri mezzi, tutte le associazioni che volessero sperimentare questo strumento di democrazia e di partecipazione<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>delibero &#8211; Il voto \u00e8 un diritto inalienabile di ogni cittadino ma la politica, pur senza eliminare il diritto di voto, lo sta rendendo irrilevante e cieco. <strong>Lo stato democratico ha non solo il dovere di istruire tutti i cittadini affinch\u00e9 esercitino consapevolmente questo diritto, ma deve anche rendere trasparenti i processi decisionali:<\/strong> le analisi di impatto preventive delle leggi e dei regolamenti varati devono essere spiegati con chiarezza alla popolazione<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>sono nessuno &#8211; <strong>L\u2019importanza di concetti come anonimato e privacy non \u00e8 stata ancora compresa dal grande pubblico<\/strong>. Siena Pirata si opporr\u00e0 a tutte le leggi che con il pretesto di proteggere le categorie deboli, limiteranno la libert\u00e0 di espressione e il diritto alla privacy dei cittadini<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>apro &#8211; Un software, una formula matematica un metodo sono un\u2019estensione del pensiero e un pensiero di valore pu\u00f2 far germogliare tanti altri pensieri di valore tanto quanto pi\u00f9 ne viene garantita la facile diffusione. Per questo motivo, <strong>promuovere lo sviluppo di software libero e aperto \u00e8 una scelta ecologica, sociale e lungimirante<\/strong>: un ponte che consente alla conoscenza di viaggiare tra passato e futuro, tra il singolo individuo e tutta la societ\u00e0.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>tutti &#8211; <strong>Siena Pirata cercher\u00e0 di progettare una rete di associazioni sensibili ai temi del movimento pirata<\/strong>. Sono loro infatti la risorsa del movimento pirata: pirati che non sanno ancora di esserlo.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>tutelo &#8211; Sovranit\u00e0 e sicurezza nazionale sono temi portati all\u2019attenzione del pubblico generalista soprattutto dalle forze politiche di carattere populista. Eppure, queste stesse forze politiche votano in parlamento provvedimenti per l\u2019adozione di tecnologie extraeuropee, sia civili sia militari, per colpa delle quali l\u2019Italia e l\u2019Europa con tutti i rispettivi abitanti, rischiano di perdere le proprie difese sia in termini di sovranit\u00e0 che di sicurezza nazionale. <strong>Siena Pirata vuole restituire alle parole sovranit\u00e0 e sicurezza nazionale il giusto valore.<\/strong> Un valore fatto di trasparenza, sostenibilit\u00e0 economica e analisi di impatto strategico.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>vivo &#8211; <strong>Siena Pirata sostiene l\u2019iniziativa dei cittadini europei per l\u2019istituzione di un reddito di base incondizionato<\/strong>: si tratta di una lungimirante strategia per aiutare i cittadini del futuro e non solo quelli del presente<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>imparo &#8211; Le drastiche accelerazioni della didattica integrata hanno reso <strong>necessario intervenire in parlamento per sottrarre i nostri studenti al monopolio dei dati personali delle grandi piattaforme tecnologiche<\/strong> che violano le leggi europee sulla tutela dei dati personali. Le iniziative del Politecnico di Torino e del GARR dimostrano che \u00e8 possibile una strada alternativa, pi\u00f9 economica, culturalmente pi\u00f9 virtuosa e pi\u00f9 rispettosa della privacy<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>riparo &#8211; L\u2019obsolescenza programmata \u00e8 diventata uno dei pi\u00f9 grandi pericoli per la sosteniblit\u00e0 ambientale ed economica del globo. <strong>Siena Pirata vuole diffondere la cultura del riuso, della riparazione e vuole suggerire interventi normativi ed economici che incentivino le aziende a realizzare prodotti riparabili<\/strong> o addirittura riconfigurabili. Evitiamo l\u2019irreparabile!<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>coltivo &#8211; La sostenibilit\u00e0 nel settore agroalimentare pu\u00f2 passare anche attraverso lo <strong>sviluppo delle soluzioni tecnologiche gi\u00e0 intraprese da alcuni pionieri dell\u2019hacking dei macchinari del settore<\/strong>. Perch\u00e9 i pirati sanno anche essere Pirati di Terra<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io\u00a0<\/em><\/strong>sono &#8211; Europeo <strong>Il Partito Pirata Europeo \u00e8 presente nel Parlamento Europeo con quattro europarlamentari<\/strong> che portano avanti temi di interesse continentale ma la cui attivit\u00e0 non \u00e8 abbastanza conosciuta dai pirati italiani. Siena Pirata si adoperer\u00e0 per creare una solida rete di informazione tra il nostro paese e i nostri rappresentanti europei.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong><em>Io<\/em><\/strong>\u00a0sono pronto! &#8211; <strong>Vuoi aderire alle iniziative di Siena Pirata? Scrivici a <a href=\"mailto:sienapirata@proton.me\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">sienapirata@proton.me<\/a>, unisciti al canale Telegram <a href=\"https:\/\/t.me\/sienapirata\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/t.me\/sienapirata<\/a><\/strong> <strong>oppure seguici attraverso i nostri canali social<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mastodon<\/strong>: <a href=\"https:\/\/mastodon.uno\/@sienapirata\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/mastodon.uno\/@sienapirata<\/a><br><strong>Facebook <\/strong>(solo per <em>boomer<\/em>): <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/\">https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Io\u00a0condivido &#8211; Siena Pirata\u00a0sostiene l\u2019iniziativa dei cittadini europei per la legalizzazione del file sharing: una battaglia di civilt\u00e0 che pu\u00f2&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":67,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37"}],"collection":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":92,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37\/revisions\/92"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/67"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}