<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>libri scolastici Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/libri-scolastici/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/libri-scolastici/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 11:45:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Aug 2024 11:23:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Varie]]></category>
		<category><![CDATA[libri scolastici]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=149</guid>

					<description><![CDATA[<p>Caro-libri scolastici e soluzioni alternative per far risparmiare le famiglie</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ogni anno, con l’avvicinarsi dell’inizio della nuova stagione scolastica, monta la giusta e condivisibile indignazione per il costo dei testi scolastici.&nbsp;<strong>Costo che può raggiungere anche i 5-600€ a studente</strong>&nbsp;e che, per scelte che fatichiamo a comprendere, i testi difficilmente possono essere acquistati usati o anche solo “passati” tra studenti. Testi che -oltre al danno anche la beffa- spesso e volentieri restano usati sono parzialmente se non proprio “nuovi”, ma purtroppo nell’impossibilità di rivenderli perché ormai “obsoleti” (con buona pace dell’impatto ambientale, peraltro).</p>



<p>Fortunatamente,&nbsp;<strong>anche nel panorama italiano iniziano a farsi strada interessanti iniziative per liberare genitori e studenti da questa antipatica “gabella”</strong>: parliamo ad esempio del&nbsp;<strong>progetto&nbsp;</strong><em><strong>Book in Progress</strong></em>&nbsp;(<a href="http://www.bookinprogress.org/">www.bookinprogress.org</a>), “<em>una rete di scuole che realizza e produce &nbsp;materiali didattici sostitutivi dei libri di testo, scritti dai docenti della rete nazionale per gli Istituti di primo e secondo grado.</em>” con l’obiettivo anche di migliorare “<em>significativamente l’apprendimento degli allievi e, contemporaneamente, fornisce una risposta concreta ai problemi economici delle famiglie e del caro libri</em>”.</p>



<p>I singoli istituti scolastici possono aderire al progetto seguendo le indicazioni riportate sul sito web e crediamo che questa iniziativa, analogamente alle altre che dovessero esistere sul territorio nazionale di cui non siamo a conoscenza, possa effettivamente dare un contributo importante ad un problema che, ogni anni, torna prepotente.</p>



<p>Concludendo,&nbsp;<strong>ci piacerebbe conoscere quali Istituti a Siena e Provincia hanno adottato politiche</strong>&nbsp;simili per calmierare il sempre più gravoso impegno economico richiesto alle famiglie per l’acquisto dei testi scolastici.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
