<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>scuola Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/scuola/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/scuola/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 07:22:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, le scuole non rispondono. L&#8217;AGCM apre una istruttoria in merito. inviata</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono-lagcm-apre-una-istruttoria-in-merito-inviata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Sep 2024 07:22:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#opcarolibri]]></category>
		<category><![CDATA[editoria scolastica]]></category>
		<category><![CDATA[libri]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=184</guid>

					<description><![CDATA[<p>A distanza di&#160;quasi due settimane dalla nostra mail,&#160;nessuna scuola di Siena ha risposto alla nostra richiesta di chiarimenti sulla questione&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono-lagcm-apre-una-istruttoria-in-merito-inviata/">COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, le scuole non rispondono. L&#8217;AGCM apre una istruttoria in merito. inviata</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A distanza di&nbsp;<strong>quasi due settimane dalla nostra mail</strong>,&nbsp;<strong>nessuna scuola di Siena ha risposto alla nostra richiesta di chiarimenti sulla questione del caro-libri</strong>, che sta toccando da vicino migliaia di famiglie alle prese con una inflazione alle stelle e la consueta “gabella” dei libri scolastici, a cui è impossibile sottrarsi.</p>



<p>E’ la stessa AGCM &#8211;&nbsp;<em>Autorità Garante della Concorrenza e del Mercato&nbsp;</em>&#8211; a volerci vedere chiaro sull’editoria scolastica, avviando una istruttoria in merito[1].</p>



<p>Come si legge da testo dell’istruttoria avviata dall’Autorità, “<em>Sotto il profilo imprenditoriale, l’editoria scolastica è caratterizzata da un forte e crescente grado di concentrazione, con la presenza di alcuni grandi gruppi – segnatamente, Mondadori, Zanichelli, Sanoma, La Scuola – titolari di ampi portafogli di marchi, perlopiù presenti sia nel segmento dei libri per la scuola primaria che in quelli dei libri per le scuole secondarie di primo e secondo grado</em>”</p>



<p>puntando il dito sulla&nbsp;<strong>evidente stortura</strong>&nbsp;che anche noi abbiamo sottolineato e chiesto -invano- chiarimenti agli istituti scolastici senesi:</p>



<p>“<em>La filiera dell’editoria scolastica e le relative interazioni tra domanda e offerta presentano alcune peculiarità. Infatti, chi sceglie i libri (docente) non ne sostiene i costi, chi li paga (famiglie e/o amministrazioni pubbliche) non li usa, mentre chi li usa (studenti) non li sceglie né li paga, secondo un modello di fatto assimilabile a quello dei medicinali soggetti a prescrizione.&nbsp;<strong>L’intermediazione della domanda comporta, inoltre, che i libri vengano promossi nei confronti dei docenti da informatori editoriali, spesso organizzati in forma di agenzie indipendenti ma fortemente condizionate dai rapporti intercorrenti con gli editori</strong>.</em>“</p>



<p>La conferma ufficiale di uno scenario che non sembra molto trasparente, che&nbsp;<strong>ogni anno coinvolge qualcosa come 7 milioni di studenti e relative famiglie</strong>&nbsp;in tutta Italia, alle prese con costi crescenti, nessuna alternativa e scarse possibilità di avvalersi del mercato dell’usato.</p>



<p>Per finire, chissà se l’esperienza Book in Progress, realizzata da alcune scuole “<em>con l’obiettivo anche di migliorare significativamente l’apprendimento degli allievi e, contemporaneamente, fornisce una risposta concreta ai problemi economici delle famiglie e del caro libri</em>” è stata presa in considerazione dagli Istituti cittadini.</p>



<p>Ci piacerebbe saperlo.</p>



<p>Attendiamo, fiduciosi, qualche risposta.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>SienaPirata</em></p>



<p><a href="https://www.agcm.it/media/comunicati-stampa/2024/9/IC57" target="_blank" rel="noreferrer noopener">[1] https://www.agcm.it/media/comunicati-stampa/2024/9/IC57</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono-lagcm-apre-una-istruttoria-in-merito-inviata/">COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, le scuole non rispondono. L&#8217;AGCM apre una istruttoria in merito. inviata</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, perché le scuole non rispondono?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Sep 2024 11:59:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[costo]]></category>
		<category><![CDATA[libri di testo]]></category>
		<category><![CDATA[opcarolibri]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=163</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sul tema caro-libri, che da anni preoccupa migliaia di famiglie alle prese con aumenti dei costi, abbiamo avviato l’operazione &#8220;Caro&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono/">COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, perché le scuole non rispondono?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sul tema caro-libri, che da anni preoccupa migliaia di famiglie alle prese con aumenti dei costi, abbiamo avviato l’<strong>operazione &#8220;Caro Libri</strong>&#8221; (hashtag <em>#OpCarolibri</em>), scrivendo alle scuole superiori di Siena e all’ufficio scolastico provinciale per sapere se e quali iniziative avevano preso per contrastare l’impennata dei costi che gravano sulle famiglie:</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><em>Gentile [scuola],</em></p>



<p><em>vi scriviamo nell&#8217;ambito di una ricerca che, come Associazione Siena Pirata, stiamo portando avanti su l&#8217;annoso tema del caro-libri che, ogni anno, torna prepotente a incidere sui bilanci familiari.</em></p>



<p><em>Peraltro, notizia odierna, Siena si posiziona al secondo posto in Italia come costi scolastici: un non certo invidiabile primato, che vede gli istituti scolastici e i Docenti in prima linea anche su questo fronte.</em></p>



<p><em>Proprio negli ultimi giorni abbiamo pubblicato un comunicato stampa in merito all&#8217;iniziativa Book in Progress, “una rete di scuole che realizza e produce&nbsp; materiali didattici sostitutivi dei libri di testo, scritti dai docenti della rete nazionale per gli Istituti di primo e secondo grado.” con l’obiettivo anche di migliorare “significativamente l’apprendimento degli allievi e, contemporaneamente, fornisce una risposta concreta ai problemi economici delle famiglie e del caro libri”.</em></p>



<p><em>Nel dettaglio, vorremmo capire se la scelta dei testi scolastici sia in capo ai singoli istituti oppure se come Ministero vengono fornite indicazioni in merito. Chiediamo anche se sono state intraprese iniziative o altro per ridurre il pesante costo della didattica a carico delle famiglie, escludendo ovviamente i contributi erogati dai Comuni alle famiglie con ISEE sotto-soglia.</em></p>



<p>C<em>erti di una Vs risposta, porgiamo cordiali saluti e vi auguriamo buon lavoro.</em></p>
</blockquote>



<p>Ad oggi, dopo quasi una settimana dall’invio di questa nostra, <strong>nessuna risposta è pervenuta alla nostra casella mail</strong> <a href="mailto:info@sienapirata.it">info@sienapirata.it</a>.</p>



<p>Proprio oggi, peraltro, un&#8217;analisi condotta dalla Rete degli studenti, Flc Cgil e Federconsumatori denunciano <strong>costi tra i 1200 e i 1300€ a studente[1]</strong>: una cifra considerevole, che rischia di gravare in modo insostenibile sulle spalle delle famiglie già alle prese con una inflazione a due cifre e stipendi immobili.</p>



<p>Crediamo opportuno che le scuole vengano adeguatamente coinvolte nella questione e che, insieme alle associazioni di consumatori e genitori, si facessero anche loro portavoce del disagio delle famiglie che, ogni anno, sono alle prese con importanti esborsi per far studiare i propri figli.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1] <a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/09/02/caro-scuola-studenti-e-consumatori-spesa-media-da-1-200-euro-a-studente-confesercenti-e-gli-editori-si-difendono/7673378/">https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/09/02/caro-scuola-studenti-e-consumatori-spesa-media-da-1-200-euro-a-studente-confesercenti-e-gli-editori-si-difendono/7673378/</a></p>



<p></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono/">COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, perché le scuole non rispondono?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Aug 2024 11:23:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Varie]]></category>
		<category><![CDATA[libri scolastici]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=149</guid>

					<description><![CDATA[<p>Caro-libri scolastici e soluzioni alternative per far risparmiare le famiglie</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ogni anno, con l’avvicinarsi dell’inizio della nuova stagione scolastica, monta la giusta e condivisibile indignazione per il costo dei testi scolastici.&nbsp;<strong>Costo che può raggiungere anche i 5-600€ a studente</strong>&nbsp;e che, per scelte che fatichiamo a comprendere, i testi difficilmente possono essere acquistati usati o anche solo “passati” tra studenti. Testi che -oltre al danno anche la beffa- spesso e volentieri restano usati sono parzialmente se non proprio “nuovi”, ma purtroppo nell’impossibilità di rivenderli perché ormai “obsoleti” (con buona pace dell’impatto ambientale, peraltro).</p>



<p>Fortunatamente,&nbsp;<strong>anche nel panorama italiano iniziano a farsi strada interessanti iniziative per liberare genitori e studenti da questa antipatica “gabella”</strong>: parliamo ad esempio del&nbsp;<strong>progetto&nbsp;</strong><em><strong>Book in Progress</strong></em>&nbsp;(<a href="http://www.bookinprogress.org/">www.bookinprogress.org</a>), “<em>una rete di scuole che realizza e produce &nbsp;materiali didattici sostitutivi dei libri di testo, scritti dai docenti della rete nazionale per gli Istituti di primo e secondo grado.</em>” con l’obiettivo anche di migliorare “<em>significativamente l’apprendimento degli allievi e, contemporaneamente, fornisce una risposta concreta ai problemi economici delle famiglie e del caro libri</em>”.</p>



<p>I singoli istituti scolastici possono aderire al progetto seguendo le indicazioni riportate sul sito web e crediamo che questa iniziativa, analogamente alle altre che dovessero esistere sul territorio nazionale di cui non siamo a conoscenza, possa effettivamente dare un contributo importante ad un problema che, ogni anni, torna prepotente.</p>



<p>Concludendo,&nbsp;<strong>ci piacerebbe conoscere quali Istituti a Siena e Provincia hanno adottato politiche</strong>&nbsp;simili per calmierare il sempre più gravoso impegno economico richiesto alle famiglie per l’acquisto dei testi scolastici.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
