<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>limite di velocità Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/limite-di-velocita/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/limite-di-velocita/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 17:50:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Limiti di velocità o strade da rifare?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-limiti-di-velocita-o-strade-da-rifare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 13:53:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[limite di velocità]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<category><![CDATA[traffico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=62</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il dibattito sui limiti di velocità nelle aree urbane (ma vale anche per molte strade extraurbane) è l’occasione per riflettere&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-limiti-di-velocita-o-strade-da-rifare/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Limiti di velocità o strade da rifare?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il dibattito sui limiti di velocità nelle aree urbane (ma vale anche per molte strade extraurbane) è l’occasione per <strong>riflettere sulla condizione delle nostre strade</strong>. E<br>Del resto, <strong>Siena è una città medievale e quindi ci piace far ricordare ai turisti come le carrozze “ballavano” sulle strade di acciottolato.</strong> Pensavamo fosse un modo carino per permettere ai turisti di immergersi nella nostra storia, fino a quando uno di loro non c’ha distrutto la macchina e non l’ha presa bene[1].</p>



<p><strong>Ironia a parte, la situazione del manto stradale di molte strade del senese è disastrosa: piene di buche, sconnesse, strette e pericolose.</strong> Strade su cui si pretenderebbe pure di sviluppare il cicloturismo e la mobilità dolce, quando a malapena riescono a scambiarsi due auto. A cui si aggiunge una terribile assenza di corsie preferenziali per i mezzi del servizio pubblico che, quindi, per i lunghi tempi di percorrenza non risultano appetibili come alternativa all’auto privata.</p>



<p><strong>Non serve, a nostro parere, mettere il limite a 30km/h o vessare gli automobilisti con autovelox, T-Red o altre diavolerie per far cassa.</strong> Crediamo sia più utile che le Amministrazioni si impegnino sia nel rifacimento dei manti stradali rovinati &#8211;<em>che sono pericolosi sia per le auto che per i mezzi a due ruote</em>&#8211; che nella creazione di percorsi ciclopedonali sicuri sui quali far transitare la mobilità dolce, così da offrire alternative sicure.</p>



<p>Serve anche <strong>pianificare aree di attracco periferiche da dove, attraverso i mezzi pubblici, raggiungere comodamente e velocemente il centro cittadino</strong> senza contribuire al traffico delle insufficienti arterie stradali: il PUMS[2] prevede delle aree di sosta, alcune realizzate ma altre no, a cui deve essere affiancata un adeguato servizio di trasporto (compreso il bike sharing).</p>



<p>E’ incredibile come a Siena, una città piccola attraversabile in meno di mezz’ora a piedi, <strong>non sia mai stata pensata una circonvallazione adeguata</strong> e che una delle tratte che sarebbero più importanti, il cosiddetto “lotto 0” tra Ruffolo e Cerchiaia, sia ben lontano da un decoroso raddoppio.</p>



<p>Va bene che il Centro storico di Siena, patrimonio UNESCO, offra un&#8217;atmosfera medievale. <em>Ma le periferie, con i palazzoni anni ‘60 e ‘70 e le aree commerciali, vogliamo provare a renderle quantomeno adeguate ai tempi moderni?</em></p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em><strong>Siena Pirata</strong></em></p>



<p>[1] <a href="https://sienanews.it/toscana/siena/la-lettera-di-un-turista-siena-citta-delle-buche-stradali-mi-hanno-rovinato-la-macchina-e-la-vacanza/">https://sienanews.it/toscana/siena/la-lettera-di-un-turista-siena-citta-delle-buche-stradali-mi-hanno-rovinato-la-macchina-e-la-vacanza/</a></p>



<p>[2] <a href="https://www.comune.siena.it/node/3651">https://www.comune.siena.it/node/3651</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/01/comunicato-pirata-limiti-di-velocita-o-strade-da-rifare/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Limiti di velocità o strade da rifare?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
