<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Diritti civili Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/category/diritti-civili/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/category/diritti-civili/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 07:48:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; In Italia fare un figlio costa troppo</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-in-italia-fare-un-figlio-costa-troppo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 07:47:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[costo]]></category>
		<category><![CDATA[figlio]]></category>
		<category><![CDATA[inps]]></category>
		<category><![CDATA[natalità]]></category>
		<category><![CDATA[pensioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=119</guid>

					<description><![CDATA[<p>Al di là della solita retorica dei giovani che non vogliono fare sacrifici (sic!), che in un Paese dove sia&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-in-italia-fare-un-figlio-costa-troppo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; In Italia fare un figlio costa troppo</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Al di là della solita retorica dei giovani che non vogliono fare sacrifici (sic!), che in un Paese dove sia elettoralmente che demograficamente le età più avanzate hanno una forte predominanza (di conseguenza, anche le politiche di welfare sono sbilanciate), <strong>dovremmo chiederci se fare un figlio non sia più economicamente molto sostenibile.</strong></p>



<p>Secondo un articolo recente di TPI[1], che riporta i risultati della ricerca dello YuWa Population Research Institute,<strong> l’Italia è il terzo paese al mondo dove crescere un figlio costa di più.</strong> Davanti a noi, solo Corea del Sud e Cina.</p>



<p>Come rileva anche l’autore dell’articolo, “<em><strong>se si incrociano questi numeri con quelli relativi al tasso di natalità dei vari Paesi si ha la conferma che, in media, più i costi da sostenere sono alti e meno figli si fanno</strong></em>”, a cui probabilmente <strong>si uniscono, per l’Italia, stipendi medi tra i più bassi di tutta l’Unione Europea</strong>, a fronte di un costo della vita in costante aumento anche a causa della forte inflazione degli ultimi due anni.</p>



<p>Secondo una ricerca di Findomestic del 2023, riportata dalla fondazione Amici dei Bambini[2], &#8220;<em>l<strong>e famiglie spendono mediamente 462 euro al mese per ogni figlio che abita in famiglia</strong>, con una crescita del 15% rispetto al 2022. Le spese più elevate riguardano l’abbigliamento (113 euro), le spese scolastiche (97 euro) e gli alimentari (86 euro). Seguono i viaggi (54 euro), i trasporti (42 euro) e la salute (40 euro)</em>&#8220;.</p>



<p>Anche i dati sulla scarsa natalità italiana sono confermati anche da OpenPolis[3], che rileva come <strong>l’Italia sia ultima in EU per nascite (dati 2022) e che questa tendenza rischia di portare al collasso realtà previdenziali come l’INPS</strong> e quindi rendere la pensione di anzianità un miraggio anche per l’attuale categoria di lavoratori.</p>



<p>Da qualche anno si rincorrono articoli che prevedono una forte crisi del sistema previdenziale nazionale nel prossimo futuro. Secondo MF[4], infatti, “<em>già oggi a fronte di 23 milioni di lavoratori si pagano in Italia circa 23 milioni di pensioni</em>” ma, <strong>come è facile immaginare, non è un equilibrio sostenibile, soprattutto con l’invecchiamento strutturale della popolazione.</strong></p>



<p>E’ pertanto evidente che <strong>la questione natalità investe TUTTA la società, pensionati inclusi</strong>, e che sono necessarie e urgenti riforme serie al sistema previdenziale e di welfare sociale per favorire le giovani generazioni, anche e soprattutto alleggerendo il peso economico che un figlio porta con sé (e che certo non può venire assorbito dal misero “assegno unico” che mensilmente versa l’INPS alle famiglie con minori).</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1] <a href="https://www.tpi.it/cronaca/quanto-costa-crescere-un-figlio-in-italia-202403061087918/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.tpi.it/cronaca/quanto-costa-crescere-un-figlio-in-italia-202403061087918/</a><br>[2] <a href="https://www.aibi.it/ita/quanto-costa-mantenere-figlio-italia-indagine/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.aibi.it/ita/quanto-costa-mantenere-figlio-italia-indagine/</a><br>[3] <a href="https://www.openpolis.it/numeri/italia-ultima-in-ue-per-tasso-di-natalita/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.openpolis.it/numeri/italia-ultima-in-ue-per-tasso-di-natalita/</a><br>[4] <a href="https://www.milanofinanza.it/news/pensioni-inps-verso-il-collasso-202305051900388789" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.milanofinanza.it/news/pensioni-inps-verso-il-collasso-202305051900388789</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-in-italia-fare-un-figlio-costa-troppo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; In Italia fare un figlio costa troppo</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 09:36:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[firenze]]></category>
		<category><![CDATA[manganellate]]></category>
		<category><![CDATA[manifestazione]]></category>
		<category><![CDATA[pisa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=116</guid>

					<description><![CDATA[<p>Avvilente e preoccupante dover vedere un Governo che manganella i propri figli. Avvilente anche dover vedere i padri poliziotti manganellare&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Avvilente e preoccupante dover vedere un Governo che manganella i propri figli.</strong> Avvilente anche dover vedere i padri poliziotti manganellare con violenza i propri figli. <strong>Figli di una società che sembra non riuscire più a tollerare il dissenso e a non accettare opinioni difformi dal Pensiero Unico Imperante.</strong></p>



<p>Dopo i fatti di Pisa, che seguono quelli di molte altre città italiane (ancora ricordiamo i manganelli contro gli studenti di Torino che manifestavano contro le morti nell&#8217;alternanza scuola-lavoro, dopo che un loro compagno era rimasto ucciso) e che ci riportano con la mente ai tragici fatti del G8 di Genova del 2001, non possiamo tacere.</p>



<p>Troviamo anche imbarazzante il comunicato emesso[1] dopo le doverose proteste arrivate dal mondo politico ed accademico, alle quali si cerca di motivare l’operato attraverso generiche “<em>difficoltà operative di gestione di possibili momenti di tensione</em>”.&nbsp;</p>



<p><strong>Parliamo di manganellate a ragazzi inermi, se qualcuno l&#8217;avesse dimenticato.</strong> Ragazzi che stavano esercitando un diritto costituzionalmente garantito, senza causare disordini o danneggiamenti tali da giustificare una reazione che riteniamo sproporzionata e non adeguata a uno Stato Civile.</p>



<p>Condividiamo le parole del Magnifico Rettore dell’Università di Siena Roberto di Pietra[2] quando ricorda che “<em>Le modalità di questa libertà (n.d.a “libera espressione del pensiero”) non possono che avvenire nell’ambito dei valori della democrazia e della pacifica convivenza</em>”.</p>



<p><strong>Da troppi anni ormai assistiamo a una sorta di “<em>nuova fascistizzazione</em>” dello Stato Italiano, che interpreta il dissenso </strong>&#8211;<em>anche se esercitato in modo civile e non violento</em>&#8211; <strong>come una minaccia allo status quo</strong>, da reprimere con violenza, e non come l’occasione per l’essenziale esercizio democratico. Tra cui ci permettiamo di ricordare che ancora attendiamo l’apposizione di numeri identificativi sui caschi delle agenti delle forze dell’ordine.</p>



<p>La violenza di Stato contro i propri figli è qualcosa che proprio non riusciamo ad accettare.</p>



<p><em>&#8220;La libertà non è star sopra agli alberi, la libertà è partecipazione&#8221; Giorgio Gaber.</em></p>



<p>Ahoy!</p>



<p>Siena Pirata</p>



<p>[1] <a href="https://twitter.com/vitalbaa/status/1761094962043646035">https://twitter.com/vitalbaa/status/1761094962043646035</a><br>[2] <a href="https://www.gazzettadisiena.it/il-rettore-delluniversita-di-siena-condanna-i-fatti-violenti-di-pisa/">https://www.gazzettadisiena.it/il-rettore-delluniversita-di-siena-condanna-i-fatti-violenti-di-pisa/</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-manganellateci-tutti/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
