<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>#opcarolibri Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/opcarolibri-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/opcarolibri-2/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 07:22:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, le scuole non rispondono. L&#8217;AGCM apre una istruttoria in merito. inviata</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono-lagcm-apre-una-istruttoria-in-merito-inviata/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Sep 2024 07:22:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[#opcarolibri]]></category>
		<category><![CDATA[editoria scolastica]]></category>
		<category><![CDATA[libri]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=184</guid>

					<description><![CDATA[<p>A distanza di&#160;quasi due settimane dalla nostra mail,&#160;nessuna scuola di Siena ha risposto alla nostra richiesta di chiarimenti sulla questione&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono-lagcm-apre-una-istruttoria-in-merito-inviata/">COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, le scuole non rispondono. L&#8217;AGCM apre una istruttoria in merito. inviata</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A distanza di&nbsp;<strong>quasi due settimane dalla nostra mail</strong>,&nbsp;<strong>nessuna scuola di Siena ha risposto alla nostra richiesta di chiarimenti sulla questione del caro-libri</strong>, che sta toccando da vicino migliaia di famiglie alle prese con una inflazione alle stelle e la consueta “gabella” dei libri scolastici, a cui è impossibile sottrarsi.</p>



<p>E’ la stessa AGCM &#8211;&nbsp;<em>Autorità Garante della Concorrenza e del Mercato&nbsp;</em>&#8211; a volerci vedere chiaro sull’editoria scolastica, avviando una istruttoria in merito[1].</p>



<p>Come si legge da testo dell’istruttoria avviata dall’Autorità, “<em>Sotto il profilo imprenditoriale, l’editoria scolastica è caratterizzata da un forte e crescente grado di concentrazione, con la presenza di alcuni grandi gruppi – segnatamente, Mondadori, Zanichelli, Sanoma, La Scuola – titolari di ampi portafogli di marchi, perlopiù presenti sia nel segmento dei libri per la scuola primaria che in quelli dei libri per le scuole secondarie di primo e secondo grado</em>”</p>



<p>puntando il dito sulla&nbsp;<strong>evidente stortura</strong>&nbsp;che anche noi abbiamo sottolineato e chiesto -invano- chiarimenti agli istituti scolastici senesi:</p>



<p>“<em>La filiera dell’editoria scolastica e le relative interazioni tra domanda e offerta presentano alcune peculiarità. Infatti, chi sceglie i libri (docente) non ne sostiene i costi, chi li paga (famiglie e/o amministrazioni pubbliche) non li usa, mentre chi li usa (studenti) non li sceglie né li paga, secondo un modello di fatto assimilabile a quello dei medicinali soggetti a prescrizione.&nbsp;<strong>L’intermediazione della domanda comporta, inoltre, che i libri vengano promossi nei confronti dei docenti da informatori editoriali, spesso organizzati in forma di agenzie indipendenti ma fortemente condizionate dai rapporti intercorrenti con gli editori</strong>.</em>“</p>



<p>La conferma ufficiale di uno scenario che non sembra molto trasparente, che&nbsp;<strong>ogni anno coinvolge qualcosa come 7 milioni di studenti e relative famiglie</strong>&nbsp;in tutta Italia, alle prese con costi crescenti, nessuna alternativa e scarse possibilità di avvalersi del mercato dell’usato.</p>



<p>Per finire, chissà se l’esperienza Book in Progress, realizzata da alcune scuole “<em>con l’obiettivo anche di migliorare significativamente l’apprendimento degli allievi e, contemporaneamente, fornisce una risposta concreta ai problemi economici delle famiglie e del caro libri</em>” è stata presa in considerazione dagli Istituti cittadini.</p>



<p>Ci piacerebbe saperlo.</p>



<p>Attendiamo, fiduciosi, qualche risposta.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>SienaPirata</em></p>



<p><a href="https://www.agcm.it/media/comunicati-stampa/2024/9/IC57" target="_blank" rel="noreferrer noopener">[1] https://www.agcm.it/media/comunicati-stampa/2024/9/IC57</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono-lagcm-apre-una-istruttoria-in-merito-inviata/">COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, le scuole non rispondono. L&#8217;AGCM apre una istruttoria in merito. inviata</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
