<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Comunicati Pirata Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/category/comunicati-pirata/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/category/comunicati-pirata/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 11:41:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Oh no! L&#8217;Esselunga e 100 posti di lavoro in bilico&#8230;</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-oh-no-lesselunga-e-100-posti-di-lavoro-in-bilico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Sep 2024 11:25:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[abuso edilizio]]></category>
		<category><![CDATA[cantiere]]></category>
		<category><![CDATA[esselunga]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<category><![CDATA[sigilli]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=169</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ricordiamo bene quando, più o meno 4 anni fa,&#160;arrivò la notizia che l’Esselunga sarebbe approdata a Siena. Se in molte&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-oh-no-lesselunga-e-100-posti-di-lavoro-in-bilico/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Oh no! L&#8217;Esselunga e 100 posti di lavoro in bilico&#8230;</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricordiamo bene quando, più o meno 4 anni fa,&nbsp;<strong>arrivò la notizia che l’Esselunga sarebbe approdata a Siena</strong>. Se in molte altre parti della Toscana catene come Esselunga, Lidl, Eurospin, Famila, MD… sono una realtà consolidata, a Siena pare non esserci mai stato spazio per catene di supermercati diverse dalle attuali. Così la notizia che una grande catena italiana come Esselunga, con il relativo apporto di posti di lavoro, aveva acceso qualche speranza su ulteriori possibilità di sviluppo della nostra città e l’ampliamento dell’offerta di beni di consumo a favore dei consumatori.</p>



<p>Erano così partiti i lavori,&nbsp;<strong>con un imponente cantiere proprio a ridosso della tangenziale, per la creazione dell’immobile che avrebbe ospitato non solo la sede del supermercato ma anche nuove sale cinema</strong>. Certo, la zona scelta forse non era delle migliori sotto gli aspetti della viabilità ma, in ogni caso, sicuramente avrebbe portato qualche opportunità in più a Siena, anche considerando le criticità “occupazionali” di svariati attori della nostra città.</p>



<p>A quasi fine lavori (le notizie riferiscono che Esselunga avrebbe aperto a Natale, con l’occupazione di circa 100 persone…), ecco arrivare il sequestro e relativo stop del cantiere &#8211;<em>stando alle notizie apparse sulla Stampa</em>&#8211; per “lottizzazione abusiva”.</p>



<p><strong>Confidiamo in una rapida soluzione della questione</strong>, nella s<strong>peranza che il tutto non debba concludersi con l’ennesima “incompiuta”</strong>&nbsp;proprio a ridosso della città ma, soprattutto, con l’ennesima opportunità mancata per Siena.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-oh-no-lesselunga-e-100-posti-di-lavoro-in-bilico/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Oh no! L&#8217;Esselunga e 100 posti di lavoro in bilico&#8230;</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, perché le scuole non rispondono?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Sep 2024 11:59:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[costo]]></category>
		<category><![CDATA[libri di testo]]></category>
		<category><![CDATA[opcarolibri]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=163</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sul tema caro-libri, che da anni preoccupa migliaia di famiglie alle prese con aumenti dei costi, abbiamo avviato l’operazione &#8220;Caro&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono/">COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, perché le scuole non rispondono?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sul tema caro-libri, che da anni preoccupa migliaia di famiglie alle prese con aumenti dei costi, abbiamo avviato l’<strong>operazione &#8220;Caro Libri</strong>&#8221; (hashtag <em>#OpCarolibri</em>), scrivendo alle scuole superiori di Siena e all’ufficio scolastico provinciale per sapere se e quali iniziative avevano preso per contrastare l’impennata dei costi che gravano sulle famiglie:</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><em>Gentile [scuola],</em></p>



<p><em>vi scriviamo nell&#8217;ambito di una ricerca che, come Associazione Siena Pirata, stiamo portando avanti su l&#8217;annoso tema del caro-libri che, ogni anno, torna prepotente a incidere sui bilanci familiari.</em></p>



<p><em>Peraltro, notizia odierna, Siena si posiziona al secondo posto in Italia come costi scolastici: un non certo invidiabile primato, che vede gli istituti scolastici e i Docenti in prima linea anche su questo fronte.</em></p>



<p><em>Proprio negli ultimi giorni abbiamo pubblicato un comunicato stampa in merito all&#8217;iniziativa Book in Progress, “una rete di scuole che realizza e produce&nbsp; materiali didattici sostitutivi dei libri di testo, scritti dai docenti della rete nazionale per gli Istituti di primo e secondo grado.” con l’obiettivo anche di migliorare “significativamente l’apprendimento degli allievi e, contemporaneamente, fornisce una risposta concreta ai problemi economici delle famiglie e del caro libri”.</em></p>



<p><em>Nel dettaglio, vorremmo capire se la scelta dei testi scolastici sia in capo ai singoli istituti oppure se come Ministero vengono fornite indicazioni in merito. Chiediamo anche se sono state intraprese iniziative o altro per ridurre il pesante costo della didattica a carico delle famiglie, escludendo ovviamente i contributi erogati dai Comuni alle famiglie con ISEE sotto-soglia.</em></p>



<p>C<em>erti di una Vs risposta, porgiamo cordiali saluti e vi auguriamo buon lavoro.</em></p>
</blockquote>



<p>Ad oggi, dopo quasi una settimana dall’invio di questa nostra, <strong>nessuna risposta è pervenuta alla nostra casella mail</strong> <a href="mailto:info@sienapirata.it">info@sienapirata.it</a>.</p>



<p>Proprio oggi, peraltro, un&#8217;analisi condotta dalla Rete degli studenti, Flc Cgil e Federconsumatori denunciano <strong>costi tra i 1200 e i 1300€ a studente[1]</strong>: una cifra considerevole, che rischia di gravare in modo insostenibile sulle spalle delle famiglie già alle prese con una inflazione a due cifre e stipendi immobili.</p>



<p>Crediamo opportuno che le scuole vengano adeguatamente coinvolte nella questione e che, insieme alle associazioni di consumatori e genitori, si facessero anche loro portavoce del disagio delle famiglie che, ogni anno, sono alle prese con importanti esborsi per far studiare i propri figli.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1] <a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/09/02/caro-scuola-studenti-e-consumatori-spesa-media-da-1-200-euro-a-studente-confesercenti-e-gli-editori-si-difendono/7673378/">https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/09/02/caro-scuola-studenti-e-consumatori-spesa-media-da-1-200-euro-a-studente-confesercenti-e-gli-editori-si-difendono/7673378/</a></p>



<p></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/09/comunicato-pirata-opcarolibri-le-scuole-non-rispondono/">COMUNICATO PIRATA &#8211; #OpCarolibri, perché le scuole non rispondono?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Solidarietà al personale SSN aggredito</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-solidarieta-al-personale-ssn-aggredito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Aug 2024 11:41:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=152</guid>

					<description><![CDATA[<p>Solidarietà al personale sanitario aggredito</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-solidarieta-al-personale-ssn-aggredito/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Solidarietà al personale SSN aggredito</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Ennesimo episodio di maleducazione e arroganza</strong>, avvenuto in Manduria ai danni di una dottoressa di 32 anni, aggredita fisicamente e a male parole da una coppia di genitori insoddisfatti delle risposte della professionista[1].</p>



<p><strong>Non possiamo rimanere indifferenti davanti all’escalation di episodi di violenza gratuita, ingiustificata, arrogante e cafona</strong>&nbsp;che il personale sanitario del pubblico sta subendo ormai da tempo. Velocemente archiviate le tante manifestazione di “gratitudine” ed “eroismo” durante il periodo della pandemia, ormai sembrano diventati la valvola di sfogo per quella fetta di società frustrata, ignorante e incapace di partecipare proficuamente alla società civile.</p>



<p><strong>Questi tristi e pericolosi episodi stanno rapidamente demolendo uno degli istituti che hanno reso l’Italia un vanto tra le democrazie occidentali: la Sanità Pubblica, un diritto che non tutti sembrano meritare, purtroppo.</strong></p>



<p>E’ necessario che la società civile, e la classe politica, prenda consapevolezza che non è possibile garantire un diritto a chi non è in grado di rispettarlo, causando danno a chi ne ha realmente bisogno.&nbsp;<strong>Aggressioni, danneggiamenti (per ultimo le scritte sui muri nell’ospedale campano da parte di neo-genitori cafoni e ignoranti) e umiliazioni sono attacchi costanti e sistematici al nostro diritto di essere curati</strong>&nbsp;anche senza averne le possibilità economiche, un diritto garantito universalmente dall’SSN italiano.</p>



<p>Forse, alla luce di questi fatti incresciosi non degni di una società civile,<strong>&nbsp;l’universalità dell’SSN va rivista, nell’ottica di garantire al contribuente onesto il diritto per il quale paga, impedendo però lo sfruttamento -e il danneggiamento- da parte di chi non è capace di interagire civilmente con esso.</strong>&nbsp;Oltre, ovviamente, al tutelare l’incolumità e la serenità professionale a tutto il personale sanitario che lavora nelle strutture pubbliche.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1] <a href="https://www.open.online/2024/08/20/taranto-dottoressa-guardia-medica-dimissioni-hanno-chiamata-stron-e-put/">https://www.open.online/2024/08/20/taranto-dottoressa-guardia-medica-dimissioni-hanno-chiamata-stron-e-put/</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-solidarieta-al-personale-ssn-aggredito/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Solidarietà al personale SSN aggredito</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Aug 2024 11:23:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Varie]]></category>
		<category><![CDATA[libri scolastici]]></category>
		<category><![CDATA[scuola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=149</guid>

					<description><![CDATA[<p>Caro-libri scolastici e soluzioni alternative per far risparmiare le famiglie</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ogni anno, con l’avvicinarsi dell’inizio della nuova stagione scolastica, monta la giusta e condivisibile indignazione per il costo dei testi scolastici.&nbsp;<strong>Costo che può raggiungere anche i 5-600€ a studente</strong>&nbsp;e che, per scelte che fatichiamo a comprendere, i testi difficilmente possono essere acquistati usati o anche solo “passati” tra studenti. Testi che -oltre al danno anche la beffa- spesso e volentieri restano usati sono parzialmente se non proprio “nuovi”, ma purtroppo nell’impossibilità di rivenderli perché ormai “obsoleti” (con buona pace dell’impatto ambientale, peraltro).</p>



<p>Fortunatamente,&nbsp;<strong>anche nel panorama italiano iniziano a farsi strada interessanti iniziative per liberare genitori e studenti da questa antipatica “gabella”</strong>: parliamo ad esempio del&nbsp;<strong>progetto&nbsp;</strong><em><strong>Book in Progress</strong></em>&nbsp;(<a href="http://www.bookinprogress.org/">www.bookinprogress.org</a>), “<em>una rete di scuole che realizza e produce &nbsp;materiali didattici sostitutivi dei libri di testo, scritti dai docenti della rete nazionale per gli Istituti di primo e secondo grado.</em>” con l’obiettivo anche di migliorare “<em>significativamente l’apprendimento degli allievi e, contemporaneamente, fornisce una risposta concreta ai problemi economici delle famiglie e del caro libri</em>”.</p>



<p>I singoli istituti scolastici possono aderire al progetto seguendo le indicazioni riportate sul sito web e crediamo che questa iniziativa, analogamente alle altre che dovessero esistere sul territorio nazionale di cui non siamo a conoscenza, possa effettivamente dare un contributo importante ad un problema che, ogni anni, torna prepotente.</p>



<p>Concludendo,&nbsp;<strong>ci piacerebbe conoscere quali Istituti a Siena e Provincia hanno adottato politiche</strong>&nbsp;simili per calmierare il sempre più gravoso impegno economico richiesto alle famiglie per l’acquisto dei testi scolastici.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-caro-libri-scolastici-la-soluzione-ci-sarebbe/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Caro-libri scolastici? La soluzione ci sarebbe…</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Ampugnano: soldi pubblici, vantaggi privati?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-ampugnano-soldi-pubblici-vantaggi-privati/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:50:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[aeroporto]]></category>
		<category><![CDATA[ampugnano]]></category>
		<category><![CDATA[enac]]></category>
		<category><![CDATA[siena]]></category>
		<category><![CDATA[sovicille]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=145</guid>

					<description><![CDATA[<p>Soldi pubblici per pochi ricchi?&#160;La vicenda dell’Aeroporto di Ampugnano, che ormai da troppi anni non riesce a trovare pace, sta&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-ampugnano-soldi-pubblici-vantaggi-privati/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Ampugnano: soldi pubblici, vantaggi privati?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Soldi pubblici per pochi ricchi?</strong>&nbsp;La vicenda dell’Aeroporto di Ampugnano, che ormai da troppi anni non riesce a trovare pace, sta avviando un nuovo capitolo. A quanto sembra, l’ENAC -sollecitata dal Deputato locale di FdI Michelotti?- è pronta a investire quasi 2 milioni di euro di soldi pubblici per riqualificare la cattedrale nel deserto di Ampugnano, da mettere poi a gara nell’ottica di offrire servizi “da ricchi” come l’atterraggio di jet privati.</p>



<p><strong>Quali possano essere le ricadute per la società, esclusi quei pochissimi che ne beneficerebbero, è tutto da capire.</strong></p>



<p>Così come è da capire se davvero la clientela miliardaria sente davvero l’esigenza di atterrare in mezzo al niente (non ci sono servizi né strade) per raggiungere chissà quali mete, quando a neanche 1 ora di distanza c’è l’Aeroporto di Firenze e, a poco meno di due ore, quello Internazionale di Pisa. Senza considerare Grosseto, a neanche un’ora di automobile (se completassero la SI-GR…).</p>



<p>Sorprende che ancora oggi alcuni politici non abbiano capito che l’Aeroporto di Ampugnano, dopo numerosi fallimenti e soldi pubblici sprecati, non ha le caratteristiche per poter dare alcun vantaggio tangibile alla comunità senese. Così come sorprende che una parte della cittadinanza, all’apparenza favorevole all’ennesimo spreco di preziosi soldi pubblici, non abbia capito che Ampugnano non avrebbe mai voli di linea né altri servizi utili alla collettività.</p>



<p><strong>Un investimento, quindi, a favore di pochissimi ma pagato da tutti</strong>, in un territorio dove le strade sono rimaste agli anni ‘50 e in molte zone manca una connessione a Internet decente.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/08/comunicato-pirata-ampugnano-soldi-pubblici-vantaggi-privati/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Ampugnano: soldi pubblici, vantaggi privati?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena la più cara delle città</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:15:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=136</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tra i privilegi di vivere a Siena, tra cui desideriamo sottolineare alcuni interessanti primati, come l’esorbitante costo dell’acqua potabile e&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena la più cara delle città</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Tra i privilegi di vivere a Siena, tra cui desideriamo sottolineare alcuni interessanti primati, come <strong>l’esorbitante costo dell’acqua potabile</strong> e di altri servizi, si è aggiunta anche la conferma -nel caso ce ne fosse stato bisogno- <strong>di essere la più cara d’Italia</strong>.</p>



<p>Stando alle statistiche dell’ISTAT, elaborate dall’Unione Nazionale Consumatori, <strong>un senese spende in media 663 euro più di un cittadino di Biella e Campobasso</strong>. Se può consolare, diverse città toscane si confermano tra le più care d’Italia, regalando alla nostra Regione un ben poco lusinghiero primato che non pare, sempre stando ai dati, coniugarsi con adeguati redditi pro capite.</p>



<p><strong>Insomma, a Siena si spende parecchio per vivere, più che nel resto d’Italia.</strong></p>



<p>Noi che ci viviamo lo sappiamo bene, ad iniziare dal costo dell’immobiliare, decisamente sopra la media, a cui si aggiunge una scarsa fluidità del mercato che consolidando le solite rendite di posizione, uccide la concorrenza e favorisce un generale aumento dei prezzi su molti beni di consumo.</p>



<p><strong>Non sarebbe necessariamente un dramma se questi costi fossero giustificati dalla qualità</strong>: le nostre strade sono piene di buche, avvallamenti, situazioni pericolose e degradate. Lo stato di incuria di alcune aree anche limitrofe alla città, se non proprio dentro le mura, non sono certo un buon biglietto da visita, tale da giustificare simili costi. Anche la pulizia delle strade lascia a desiderare, con erba alta e spazzatura ai lati della carreggiata, e si iniziano a intravedere scricchiolii anche in quella che una volta si definiva “tranquillità”: furti, truffe e violenze sono ormai una realtà anche qui, nella “piccola Oxford”.</p>



<p>Per non parlare della viabilità: il raddoppio della SI-GR pare che stia andando avanti, con i tempi italici. La SI-FI è un cantiere perenne ormai da anni e anche la Siena-Bettolle inizia ad aver bisogno di qualche intervento. La circonvallazione esterna alla città ancora attende il raddoppio del famoso “Lotto 0”, dal Ruffolo a Cerchiaia, e <strong>chissà se molti di noi che ne sentono parlare ormai da quasi 20 anni riusciranno mai a vederne il completamento</strong> (sul quale però l’installazione del Tutor è stata solerte)!</p>



<p>L’acqua, anch’essa nella top ten nazionale per il costo a metro cubo, certo non brilla per qualità: la sorgente del Luco, che approvvigiona insieme al Vivo gran parte di Siena e del circondario, stando anche alle analisi dell’ARPAT, ha dei livelli di carbonato di calcio (leggasi: calcare) molto alti. Le conseguenze sono costi aumentati per i necessari addolcitori e tutta una serie di problematiche alle condutture causate dal calcare.</p>



<p>Insomma, Siena è indubbiamente una gran bella città. <em>Ma siamo sicuri che il livello dei servizi sia il migliore d’Italia, tale da giustificare tali costi?</em></p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>SienaPirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena la più cara delle città</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Quando un tavolo permanente sul fenomeno del turismo?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-quando-un-tavolo-permanente-sul-fenomeno-del-turismo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 Jul 2024 14:42:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[turismo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=133</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’overtourism, di cui molte città anche italiane stanno soffrendo, sembra essere una delle piaghe sociali di questi anni. Tanto che,&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-quando-un-tavolo-permanente-sul-fenomeno-del-turismo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Quando un tavolo permanente sul fenomeno del turismo?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>L’overtourism</em>, di cui molte città anche italiane stanno soffrendo, sembra essere una delle piaghe sociali di questi anni. Tanto che, <strong>in alcune città come Barcellona, i residenti sono arrivati a scendere in piazza per protestare e “sparare” acqua</strong> verso i turisti per mandarli via.</p>



<p>Se <strong>il turismo rappresenta indubbiamente una risorsa economicamente importante anche per i nostri territori</strong>, crediamo che <strong>non sia più possibile ignorarne anche le conseguenze negative</strong> a breve e lungo termine.</p>



<p><strong>L’effetto negativo più evidente è lo stravolgimento del mercato immobiliare</strong>: complice una sostanziale inefficienza della Giustizia italiana, con conseguenti scarsissime garanzie per chi affitta a lungo termine, è normale che i proprietari di immobili scelgano di investire in un mercato dove l’ospite sicuramente se ne andrà senza troppi problemi. Inoltre, soprattutto nelle zone di maggior pregio, sarà facile riuscire ad affittare a cifre giornaliere decisamente superiori rispetto a quanto si potrebbe ambire con il classico 4+4. <br><br>Un aumento dei prezzi che, lo sottolineiamo, va a braccetto con un indebolimento del potere reddituale, soprattutto dei giovani, con la conseguenza che molte giovani coppie semplicemente non possono permettersi di vivere a Siena o in altre zone &#8220;turistiche&#8221;.</p>



<p>Che provoca, come conseguenza<strong> a lungo termine, uno spopolamento dei centri storici di quelle città d’arte</strong> <strong>dove il turismo garantisce una rendita sicura ai proprietari</strong> (affronteremo in un altro comunicato la questione della tassazione sulle rendite e quelle sul lavoro, decisamente sbilanciata sul secondo) e conseguente <strong>indebolimento palpabile di quella rete di protezione sociale </strong>di cui Siena era un esempio virtuoso.</p>



<p>Proprio nel giorno in cui il TAR ha bocciato la stretta degli affitti brevi voluta dal Comune di Firenze, <strong>la riflessione su come intendiamo gestire un fenomeno crescente e potenzialmente pericoloso come <em>l’overtourism</em> è doverosa.</strong></p>



<p>Fermo restando che i due anni della pandemia hanno evidenziato quanto il turismo sia un mercato fortemente volubile, le cui logiche non sempre sono dominabili dalla classe politica nostrana (di cui, in merito alle qualità manageriali e progettuali, meglio stendere un velo pietoso), ci chiediamo se il Comune di Siena e i comuni limitrofi, anch’essi coinvolti nella questione, intendano istituire un tavolo permanente di confronto con i diversi <em>stakeholders</em>, tra cui oltre agli operatori turistici devono essere coinvolti i rappresentanti dei cittadini e delle diverse realtà sociali del territorio. </p>



<p>Non possiamo infatti immaginare che Siena continui a subire una sregolata e costante invasione di turisti che stravolgono la società e mettono a rischio la stessa sopravvivenza di <em>quell’appeal</em> genuino che rende Siena una meta ancora ambita. </p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/07/comunicato-pirata-quando-un-tavolo-permanente-sul-fenomeno-del-turismo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Quando un tavolo permanente sul fenomeno del turismo?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; Qualcuno ha detto &#8220;fiera&#8221;?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-qualcuno-ha-detto-fiera/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 11:23:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Territorio]]></category>
		<category><![CDATA[ampugnano]]></category>
		<category><![CDATA[commercio]]></category>
		<category><![CDATA[e-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[fiera]]></category>
		<category><![CDATA[fortezza medicea]]></category>
		<category><![CDATA[pian del lago]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=129</guid>

					<description><![CDATA[<p>Non passa fine settimana che, da qualche parte in Italia, non vi sia una fiera da centinaia di migliaia di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-qualcuno-ha-detto-fiera/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Qualcuno ha detto &#8220;fiera&#8221;?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Non passa fine settimana che, da qualche parte in Italia, non vi sia una fiera da centinaia di migliaia di visitatori.</strong> Anche in Toscana quasi tutti i capoluoghi di Provincia sono protagonisti di una qualche fiera, come quella famosissima dell’Antiquariato di Arezzo, della moda a Firenze, la Fiera dell’Alberaia nel Grossetano e via dicendo. <strong>Grande assente in questo ambito è proprio Siena</strong>, che dopo la prolifica esperienza iniziata negli anni ‘30 a Siena con la <em>Mostra mercato dei vini tipici</em>, che si svolgeva nella Fortezza Medicea (poi trasferitasi a Verona), <strong>pare proprio aver deciso di rinunciare anche a questo settore</strong> che, stando ai dati diffusi dall’Associazione Espositori e Fiere Italiane, <strong>muove circa 60 milioni di € l’anno</strong>[1].</p>



<p><strong>Del resto, a Siena spazi adeguati ad ospitare esposizioni non ce ne sono mai stati.</strong></p>



<p>O, perlomeno, non ci sono mai voluti essere, poiché la Fortezza Medicea, anche dopo gli ultimi interventi di riqualificazione per la messa in sicurezza degli spalti, avrebbe tranquillamente potuto ospitare manifestazioni di caratura Regionale. Senza contare degli spazi pianeggianti di Ampugnano e Pian del Lago, dove manifestazioni all’aperto con le adeguate tensostrutture potrebbero avere luogo. Se solo, però, ci fossero infrastrutture viarie adeguate ad accogliere il transito degli espositori e visitatori.</p>



<p>Dalle testate dei quotidiani senesi si parla spesso della crisi del commercio cittadino ma iniziative per contrastarlo non se ne vedono. <strong>Dare la colpa ai colossi dell’e-commerce o del web certo non cambierà il destino</strong> di un tessuto commerciale gravato da imposte, affitti e costi sempre crescenti, con uno stravolgimento della città sempre più evidente. A cui le Fiere, con l’indotto legato all’accoglienza dei visitatori e degli espositori, potrebbe dare respiro.</p>



<p><strong>Forse è tardi per buttarsi nel mondo delle Fiere o forse mancano soggetti adeguati capaci di realizzare iniziative a tal proposito.</strong> In ogni caso, spazi ne abbiamo e stupisce vedere location come la Fortezza Medicea, Pian del Lago, Ampugnano, Isola d’Arbia inutilizzate.</p>



<p>A meno che, ovviamente, non accontentarsi delle iniziative di piccolo cabotaggio come il “<em>Mercato nel Campo</em>” e via dicendo.</p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1] https://www.aefi.it/Aefi/media/misc/made-in-italy/sfi_2015.pdf</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-qualcuno-ha-detto-fiera/">COMUNICATO PIRATA &#8211; Qualcuno ha detto &#8220;fiera&#8221;?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; La &#8220;Direttiva green&#8221; ci piace, ma chi paga?</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-la-direttiva-green-ci-piace-ma-chi-paga/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 09:58:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[casa green]]></category>
		<category><![CDATA[direttiva]]></category>
		<category><![CDATA[risparmio energetico]]></category>
		<category><![CDATA[unione europea]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=126</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lo diciamo subito, a noi la Direttiva EU per le case green piace. Ci piace l’idea di spendere meno di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-la-direttiva-green-ci-piace-ma-chi-paga/">COMUNICATO PIRATA &#8211; La &#8220;Direttiva green&#8221; ci piace, ma chi paga?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lo diciamo subito, <strong>a noi la Direttiva EU per le case green piace.</strong> Ci piace l’idea di spendere meno di gas per riscaldarle, spendere meno di elettricità per raffrescarle e via dicendo. Ci piace anche pensare che ognuno di noi, nel suo piccolo, può fare qualcosa per l’ambiente in cui vive.</p>



<p><em><strong>Però…</strong></em></p>



<p>Però <strong>passata la sbornia del superbonus 110%, che ha devastato i conti pubblici e favorito soprattutto coloro che potevano permettersi i lavori </strong>anticipando i cospicui capitali necessari a fronteggiare l’aumento del costo dell’edilizia, vedendo a fronte di oltre 140 miliardi di € (la cifra potrebbe anche crescere) un miglioramento solo del 6% dei condomini e del 3,5 degli edifici residenziali, chi chiediamo CHI PAGHERA’ QUESTE “NUOVE” CASE GREEN, soprattutto in un Paese con un patrimonio edilizio sempre più vecchio e inadeguato.</p>



<p><strong>Eh già, perché i propositi sono sicuramente condivisibili ma il percorso per raggiungerli, peraltro demandato ai singoli stati membri (e permetteteci, considerando i pregressi, un brivido di terrore), non ci convince affatto.</strong></p>



<p>A cui si aggiunge, e non è un dato da sottovalutare, <strong>il sempre più ridotto potere di acquisto degli Italiani</strong>, dettato da stipendi fermi al palo davanti a una esplosione dei costi dei beni, compresi materiali edili.</p>



<p><strong>Questa direttiva assomiglia molto al famoso “armatevi e partite”,</strong> in cui all’imposizione di propositi sicuramente condivisibili non si affiancano le risorse economiche e organizzative necessarie a raggiungerli.</p>



<p>Le imminenti elezioni europee, per le quali le forze politiche sono già in fibrillazione per le candidature senza però sbilanciarsi troppo sui contenuti programmatici (sfidiamo chiunque a dirci cosa intendono proporre e sostenere al Parlamento Europeo i nostri magnifici politici), <strong>dovrebbero essere l’occasione per affrontare i nodi delle grandi riforme strutturali necessarie al Paese</strong>, per le quali peraltro sembrano naufragare anche le speranze legate ai miliardi del PNRR.</p>



<p>Insomma, anche stavolta la ricerca di facile consenso sulla pelle dei cittadini rischia di lasciare dietro di sé l’ennesimo disastro e ci piacerebbe leggere, da parte delle forze politiche impegnate nella campagna per le Europee, <strong>risposte chiare su come si intenda finanziare questa transizione e a spese di chi e di cosa.</strong></p>



<p><em>Ahoy!</em></p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-la-direttiva-green-ci-piace-ma-chi-paga/">COMUNICATO PIRATA &#8211; La &#8220;Direttiva green&#8221; ci piace, ma chi paga?</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; In Italia fare un figlio costa troppo</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-in-italia-fare-un-figlio-costa-troppo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 07:47:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[Diritti civili]]></category>
		<category><![CDATA[costo]]></category>
		<category><![CDATA[figlio]]></category>
		<category><![CDATA[inps]]></category>
		<category><![CDATA[natalità]]></category>
		<category><![CDATA[pensioni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=119</guid>

					<description><![CDATA[<p>Al di là della solita retorica dei giovani che non vogliono fare sacrifici (sic!), che in un Paese dove sia&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-in-italia-fare-un-figlio-costa-troppo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; In Italia fare un figlio costa troppo</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Al di là della solita retorica dei giovani che non vogliono fare sacrifici (sic!), che in un Paese dove sia elettoralmente che demograficamente le età più avanzate hanno una forte predominanza (di conseguenza, anche le politiche di welfare sono sbilanciate), <strong>dovremmo chiederci se fare un figlio non sia più economicamente molto sostenibile.</strong></p>



<p>Secondo un articolo recente di TPI[1], che riporta i risultati della ricerca dello YuWa Population Research Institute,<strong> l’Italia è il terzo paese al mondo dove crescere un figlio costa di più.</strong> Davanti a noi, solo Corea del Sud e Cina.</p>



<p>Come rileva anche l’autore dell’articolo, “<em><strong>se si incrociano questi numeri con quelli relativi al tasso di natalità dei vari Paesi si ha la conferma che, in media, più i costi da sostenere sono alti e meno figli si fanno</strong></em>”, a cui probabilmente <strong>si uniscono, per l’Italia, stipendi medi tra i più bassi di tutta l’Unione Europea</strong>, a fronte di un costo della vita in costante aumento anche a causa della forte inflazione degli ultimi due anni.</p>



<p>Secondo una ricerca di Findomestic del 2023, riportata dalla fondazione Amici dei Bambini[2], &#8220;<em>l<strong>e famiglie spendono mediamente 462 euro al mese per ogni figlio che abita in famiglia</strong>, con una crescita del 15% rispetto al 2022. Le spese più elevate riguardano l’abbigliamento (113 euro), le spese scolastiche (97 euro) e gli alimentari (86 euro). Seguono i viaggi (54 euro), i trasporti (42 euro) e la salute (40 euro)</em>&#8220;.</p>



<p>Anche i dati sulla scarsa natalità italiana sono confermati anche da OpenPolis[3], che rileva come <strong>l’Italia sia ultima in EU per nascite (dati 2022) e che questa tendenza rischia di portare al collasso realtà previdenziali come l’INPS</strong> e quindi rendere la pensione di anzianità un miraggio anche per l’attuale categoria di lavoratori.</p>



<p>Da qualche anno si rincorrono articoli che prevedono una forte crisi del sistema previdenziale nazionale nel prossimo futuro. Secondo MF[4], infatti, “<em>già oggi a fronte di 23 milioni di lavoratori si pagano in Italia circa 23 milioni di pensioni</em>” ma, <strong>come è facile immaginare, non è un equilibrio sostenibile, soprattutto con l’invecchiamento strutturale della popolazione.</strong></p>



<p>E’ pertanto evidente che <strong>la questione natalità investe TUTTA la società, pensionati inclusi</strong>, e che sono necessarie e urgenti riforme serie al sistema previdenziale e di welfare sociale per favorire le giovani generazioni, anche e soprattutto alleggerendo il peso economico che un figlio porta con sé (e che certo non può venire assorbito dal misero “assegno unico” che mensilmente versa l’INPS alle famiglie con minori).</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1] <a href="https://www.tpi.it/cronaca/quanto-costa-crescere-un-figlio-in-italia-202403061087918/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.tpi.it/cronaca/quanto-costa-crescere-un-figlio-in-italia-202403061087918/</a><br>[2] <a href="https://www.aibi.it/ita/quanto-costa-mantenere-figlio-italia-indagine/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.aibi.it/ita/quanto-costa-mantenere-figlio-italia-indagine/</a><br>[3] <a href="https://www.openpolis.it/numeri/italia-ultima-in-ue-per-tasso-di-natalita/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.openpolis.it/numeri/italia-ultima-in-ue-per-tasso-di-natalita/</a><br>[4] <a href="https://www.milanofinanza.it/news/pensioni-inps-verso-il-collasso-202305051900388789" target="_blank" rel="noreferrer noopener">www.milanofinanza.it/news/pensioni-inps-verso-il-collasso-202305051900388789</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/03/comunicato-pirata-in-italia-fare-un-figlio-costa-troppo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; In Italia fare un figlio costa troppo</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
