{"id":136,"date":"2024-07-17T14:15:47","date_gmt":"2024-07-17T14:15:47","guid":{"rendered":"http:\/\/sienapirata.local\/?p=136"},"modified":"2024-07-17T14:15:48","modified_gmt":"2024-07-17T14:15:48","slug":"comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/","title":{"rendered":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0"},"content":{"rendered":"\n<p>Tra i privilegi di vivere a Siena, tra cui desideriamo sottolineare alcuni interessanti primati, come <strong>l\u2019esorbitante costo dell\u2019acqua potabile<\/strong> e di altri servizi, si \u00e8 aggiunta anche la conferma -nel caso ce ne fosse stato bisogno- <strong>di essere la pi\u00f9 cara d\u2019Italia<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Stando alle statistiche dell\u2019ISTAT, elaborate dall\u2019Unione Nazionale Consumatori, <strong>un senese spende in media 663 euro pi\u00f9 di un cittadino di Biella e Campobasso<\/strong>. Se pu\u00f2 consolare, diverse citt\u00e0 toscane si confermano tra le pi\u00f9 care d\u2019Italia, regalando alla nostra Regione un ben poco lusinghiero primato che non pare, sempre stando ai dati, coniugarsi con adeguati redditi pro capite.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Insomma, a Siena si spende parecchio per vivere, pi\u00f9 che nel resto d\u2019Italia.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Noi che ci viviamo lo sappiamo bene, ad iniziare dal costo dell\u2019immobiliare, decisamente sopra la media, a cui si aggiunge una scarsa fluidit\u00e0 del mercato che consolidando le solite rendite di posizione, uccide la concorrenza e favorisce un generale aumento dei prezzi su molti beni di consumo.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Non sarebbe necessariamente un dramma se questi costi fossero giustificati dalla qualit\u00e0<\/strong>: le nostre strade sono piene di buche, avvallamenti, situazioni pericolose e degradate. Lo stato di incuria di alcune aree anche limitrofe alla citt\u00e0, se non proprio dentro le mura, non sono certo un buon biglietto da visita, tale da giustificare simili costi. Anche la pulizia delle strade lascia a desiderare, con erba alta e spazzatura ai lati della carreggiata, e si iniziano a intravedere scricchiolii anche in quella che una volta si definiva \u201ctranquillit\u00e0\u201d: furti, truffe e violenze sono ormai una realt\u00e0 anche qui, nella \u201cpiccola Oxford\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Per non parlare della viabilit\u00e0: il raddoppio della SI-GR pare che stia andando avanti, con i tempi italici. La SI-FI \u00e8 un cantiere perenne ormai da anni e anche la Siena-Bettolle inizia ad aver bisogno di qualche intervento. La circonvallazione esterna alla citt\u00e0 ancora attende il raddoppio del famoso \u201cLotto 0\u201d, dal Ruffolo a Cerchiaia, e <strong>chiss\u00e0 se molti di noi che ne sentono parlare ormai da quasi 20 anni riusciranno mai a vederne il completamento<\/strong> (sul quale per\u00f2 l\u2019installazione del Tutor \u00e8 stata solerte)!<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019acqua, anch\u2019essa nella top ten nazionale per il costo a metro cubo, certo non brilla per qualit\u00e0: la sorgente del Luco, che approvvigiona insieme al Vivo gran parte di Siena e del circondario, stando anche alle analisi dell\u2019ARPAT, ha dei livelli di carbonato di calcio (leggasi: calcare) molto alti. Le conseguenze sono costi aumentati per i necessari addolcitori e tutta una serie di problematiche alle condutture causate dal calcare.<\/p>\n\n\n\n<p>Insomma, Siena \u00e8 indubbiamente una gran bella citt\u00e0. <em>Ma siamo sicuri che il livello dei servizi sia il migliore d\u2019Italia, tale da giustificare tali costi?<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Ahoy!<\/p>\n\n\n\n<p><em>SienaPirata<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tra i privilegi di vivere a Siena, tra cui desideriamo sottolineare alcuni interessanti primati, come l\u2019esorbitante costo dell\u2019acqua potabile e&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":137,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2,29],"tags":[],"class_list":["post-136","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunicati-pirata","category-territorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>COMUNICATO PIRATA - Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0 - Siena Pirata<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"it_IT\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"COMUNICATO PIRATA - Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0 - Siena Pirata\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tra i privilegi di vivere a Siena, tra cui desideriamo sottolineare alcuni interessanti primati, come l\u2019esorbitante costo dell\u2019acqua potabile e&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Siena Pirata\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-07-17T14:15:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-17T14:15:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"671\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sienapirata\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Scritto da\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sienapirata\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tempo di lettura stimato\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minuti\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/\"},\"author\":{\"name\":\"sienapirata\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/e1facd15c9037f9f1abd1a3dbc258f47\"},\"headline\":\"COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0\",\"datePublished\":\"2024-07-17T14:15:47+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-17T14:15:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/\"},\"wordCount\":455,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg\",\"articleSection\":[\"Comunicati Pirata\",\"Territorio\"],\"inLanguage\":\"it-IT\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/\",\"name\":\"COMUNICATO PIRATA - Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0 - Siena Pirata\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg\",\"datePublished\":\"2024-07-17T14:15:47+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-17T14:15:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"it-IT\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"it-IT\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#primaryimage\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg\",\"width\":1280,\"height\":671},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"http:\/\/sienapirata.local\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#website\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/\",\"name\":\"Siena Pirata\",\"description\":\"Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/sienapirata.local\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"it-IT\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#organization\",\"name\":\"Siena Pirata\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"it-IT\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/cropped-simbolo_rotondo_medium.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/cropped-simbolo_rotondo_medium.png\",\"width\":480,\"height\":480,\"caption\":\"Siena Pirata\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/\",\"https:\/\/mastodon.uno\/@sienapirata\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/e1facd15c9037f9f1abd1a3dbc258f47\",\"name\":\"sienapirata\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"it-IT\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/bc052e971adc8dca870e1a88b2b1b56a?s=96&r=pg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/bc052e971adc8dca870e1a88b2b1b56a?s=96&r=pg\",\"caption\":\"sienapirata\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/sienapirata.local\"],\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/author\/sienapirata\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"COMUNICATO PIRATA - Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0 - Siena Pirata","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/","og_locale":"it_IT","og_type":"article","og_title":"COMUNICATO PIRATA - Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0 - Siena Pirata","og_description":"Tra i privilegi di vivere a Siena, tra cui desideriamo sottolineare alcuni interessanti primati, come l\u2019esorbitante costo dell\u2019acqua potabile e&hellip;","og_url":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/","og_site_name":"Siena Pirata","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/","article_published_time":"2024-07-17T14:15:47+00:00","article_modified_time":"2024-07-17T14:15:48+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":671,"url":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"sienapirata","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Scritto da":"sienapirata","Tempo di lettura stimato":"3 minuti"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/"},"author":{"name":"sienapirata","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/e1facd15c9037f9f1abd1a3dbc258f47"},"headline":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0","datePublished":"2024-07-17T14:15:47+00:00","dateModified":"2024-07-17T14:15:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/"},"wordCount":455,"publisher":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#organization"},"image":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg","articleSection":["Comunicati Pirata","Territorio"],"inLanguage":"it-IT"},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/","url":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/","name":"COMUNICATO PIRATA - Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0 - Siena Pirata","isPartOf":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#primaryimage"},"image":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg","datePublished":"2024-07-17T14:15:47+00:00","dateModified":"2024-07-17T14:15:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#breadcrumb"},"inLanguage":"it-IT","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"it-IT","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#primaryimage","url":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg","contentUrl":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/siena_quanto_mi_costi.jpg","width":1280,"height":671},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/07\/comunicato-pirata-siena-la-piu-cara-delle-citta\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/sienapirata.local\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Siena la pi\u00f9 cara delle citt\u00e0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#website","url":"http:\/\/sienapirata.local\/","name":"Siena Pirata","description":"Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali","publisher":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/sienapirata.local\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"it-IT"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#organization","name":"Siena Pirata","url":"http:\/\/sienapirata.local\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"it-IT","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/cropped-simbolo_rotondo_medium.png","contentUrl":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/cropped-simbolo_rotondo_medium.png","width":480,"height":480,"caption":"Siena Pirata"},"image":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/","https:\/\/mastodon.uno\/@sienapirata"]},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/e1facd15c9037f9f1abd1a3dbc258f47","name":"sienapirata","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"it-IT","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/bc052e971adc8dca870e1a88b2b1b56a?s=96&r=pg","contentUrl":"http:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/bc052e971adc8dca870e1a88b2b1b56a?s=96&r=pg","caption":"sienapirata"},"sameAs":["http:\/\/sienapirata.local"],"url":"http:\/\/sienapirata.local\/author\/sienapirata\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136"}],"collection":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=136"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":138,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136\/revisions\/138"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/137"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=136"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}