{"id":22,"date":"2024-01-13T19:53:32","date_gmt":"2024-01-13T19:53:32","guid":{"rendered":"http:\/\/sienapirata.local\/?p=22"},"modified":"2024-01-14T08:14:19","modified_gmt":"2024-01-14T08:14:19","slug":"comunicato-pirata-senza-lilleri-un-si-lallera","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/01\/comunicato-pirata-senza-lilleri-un-si-lallera\/","title":{"rendered":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Senza lilleri un si lallera!"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Siena non \u00e8 una citt\u00e0 abituata a fare i conti con la povert\u00e0.<\/strong> O, meglio, non lo era. Le notizie che arrivano dalla Stampa cittadina, per ultimo il flop dei saldi di inizio anno e le preoccupazioni, comprensibili, dei commercianti fanno da eco alle proteste di molte categorie di lavoratori che hanno visto il loro salario, gi\u00e0 tra i pi\u00f9 bassi di tutta l\u2019Europa, eroso ulteriormente a causa dell\u2019inflazione.<\/p>\n\n\n\n<p>E\u2019 chiaro che <strong>con sempre meno disponibilit\u00e0 economica ed aumento dei costi indispensabili, come energia elettrica, acqua (a proposito, Siena \u00e8 in vetta per il costo dell\u2019acqua potabile!), gas\u2026 le famiglie avranno sempre meno disponibilit\u00e0<\/strong> per ci\u00f2 che \u00e8 rimandabile, come l\u2019abbigliamento e altri beni non necessari.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le conseguenze di questo impoverimento diffuso della citt\u00e0<\/strong>, che va di pari passo con l\u2019impoverimento di tutta la nazione, stanno stravolgendo anche l\u2019immagine stessa di Siena, con una necessaria metamorfosi anche del settore commerciale, che nella nostra citt\u00e0 non ha mai brillato per particolare offerta.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>I commercianti, cos\u00ec come tutte le altre categorie di lavoratori, dovrebbero chiedere a gran voce al Governo l\u2019istituzione di meccanismi di adeguamento salariale<\/strong> di pari passo con l\u2019inflazione, condizione necessaria per non erodere il potere di spesa delle famiglie e garantire la sopravvivenza anche dei negozi cittadini.<\/p>\n\n\n\n<p>Siena Pirata, aderente all\u2019associazione Pirati e al progetto europeo del Partito Pirata, aveva supportato e ancora crede nella validit\u00e0 dell\u2019UBI &#8211;<em>Universal Basic Income<\/em>-, una forma di salario universale necessario a stabilire una soglia minima di reddito per tutti, da sostituirsi a quella giungla di sussidi che sono -\u00e8 evidente!- incapaci di garantire una esistenza dignitosa.<\/p>\n\n\n\n<p>Del resto, anche a Siena lo sappiamo bene: \u201c<em>senza lilleri, un si lallera!<\/em>\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Ahoy!<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Siena Pirata<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siena non \u00e8 una citt\u00e0 abituata a fare i conti con la povert\u00e0. O, meglio, non lo era. Le notizie&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":67,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22"}],"collection":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":23,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22\/revisions\/23"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/67"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=22"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}