<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>governo Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/governo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/governo/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 08:07:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA -La lotteria dei diritti</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2023/10/comunicato-pirata-la-lotteria-dei-diritti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 08:06:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[bonus trasporti]]></category>
		<category><![CDATA[governo]]></category>
		<category><![CDATA[ministero]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=30</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bonus, bonus, bonus! La “lotteria dei diritti” sembra non conoscere fine in questo Paese allo sbando, tra ristrettezze economiche e&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2023/10/comunicato-pirata-la-lotteria-dei-diritti/">COMUNICATO PIRATA -La lotteria dei diritti</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Bonus, bonus, bonus! </strong>La “lotteria dei diritti” sembra non conoscere fine in questo Paese allo sbando, tra ristrettezze economiche e palesi incapacità governative ormai sotto gli occhi di tutti, almeno di chi vuole vedere.</p>



<p>L’ultima tendenza, sdoganata già da qualche anno, sono i bonus. Una vera e propria <em>gamification</em> dei diritti, a uso esclusivo di una squallida propaganda politica che vede i cittadini diventare giocatori su improbabili piattaforme tra click-day e code di attesa.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img decoding="async" src="https://lh7-us.googleusercontent.com/eR7wM39BcTmltmSWJsTnicbUdLli8HgAHquPahY1OLGupLVd6FnogfsorX4JhJKh2mTJ1m8-AJxvhupfqO7UbsqLcazmwjlwqvKgcgiJp37a1pi9I3gmQ0jd5O0NEnjeVzhDvbkfkgO5kSlWwJjRMgQ" alt=""/></figure></div>


<p>L’ultima, ma solo in ordine temporale, è stata la lotteria del Bonus Trasporti. Dove i pochi fondi stanziati sono esauriti in poche ore costringendo i cittadini a restare in coda, e già solo questo basta a farci ridere a crepapelle, sul portale ministeriale nella speranza di raccogliere una briciola di contributo. Briciola che, in questi tempi magri, può fare la differenza.</p>



<p><strong>Lo squallore di questi tempi, dove anche il diritto al trasporto pubblico diventa oggetto di propaganda politica.</strong></p>



<p><em>Quanto manca al Bonus Pronto Soccorso? O al Bonus Ambulanza? E il Bonus Aria Pulita? Il Bonus Acqua Potabile? </em>Perché se tutto diventa un gioco, compreso il diritto di potersi permettere di usufruire del trasporto pubblico, allora ci prendiamo la libertà di giocarci su anche noi.</p>



<p><em><strong>Siena Pirata</strong></em></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2023/10/comunicato-pirata-la-lotteria-dei-diritti/">COMUNICATO PIRATA -La lotteria dei diritti</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
