{"id":110,"date":"2024-02-23T11:38:52","date_gmt":"2024-02-23T11:38:52","guid":{"rendered":"http:\/\/sienapirata.local\/?p=110"},"modified":"2024-02-23T13:32:25","modified_gmt":"2024-02-23T13:32:25","slug":"comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/","title":{"rendered":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio"},"content":{"rendered":"\n<p>Abbiamo letto con una certa curiosit\u00e0 la lettera che \u201csenese arrabbiatello\u201d ha indirizzato alla redazione di un quotidiano senese, <strong>lamentando una crescente difficolt\u00e0 di vivere in centro a Siena in seguito alla scelta della Giunta di liberare dalle auto alcune piazze del centro storico<\/strong>, togliendo preziosi posti auto ai residenti.<\/p>\n\n\n\n<p>Come abbiamo avuto modo di commentare, <strong>crediamo che la questione non sia e non debba essere limitata ai parcheggi.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Siena \u00e8, anche urbanisticamente parlando, una citt\u00e0 medievale e quindi pianificata in un tempo in cui le auto non c\u2019erano.<\/strong> La nostra \u00e8 una <em>citt\u00e0 d\u2019arte<\/em>, perch\u00e9 essa stessa rappresenta un gioiello di inestimabile valore, strade e piazze del centro storico incluse. <strong>Le auto sono entit\u00e0 aliene di questi spazi ed anche solo il transito delle stesse sul selciato di pietra serena \u00e8 uno stress per le sospensioni dei veicoli, oltre ai rischi derivanti dalle strade strette e non adatte al transito veicolare.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Crediamo quindi che sia compito del Comune limitare al massimo il traffico all\u2019interno della cinta muraria <\/strong>ma anche, in contemporanea e con urgenza, <strong>potenziare gli strumenti e i servizi per consentire ai cittadini residenti una adeguata mobilit\u00e0.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Purtroppo a Siena, cos\u00ec come in tutta Italia, gli ultimi decenni hanno visto una vera e propria esplosione della quantit\u00e0 di automobili presenti.<\/strong> Se prima una a famiglia era sufficiente, oggi vediamo spesso anche 2-3 auto per nucleo familiare, che chiaramente vanno velocemente ad esaurire qualsiasi spazio riservato alla sosta.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Auto che, se ci pensiamo bene, costano moltissimo sia di acquisto che di mantenimento e che passano gran parte del loro tempo inutilizzate nei parcheggi.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Crediamo <strong>sia mancata un&#8217;adeguata politica per favorire l\u2019uso dei mezzi pubblici, scomodi e inadeguati, oltre che la creazione di forme di mobilit\u00e0 privata diverse<\/strong> come il <em>car sharing<\/em> e <em>car pooling<\/em>, oltre che iniziative di noleggio a breve e brevissimo termine cos\u00ec come iniziative tipo &#8220;Uber&#8221;. Ad esempio, se venissero favorite realt\u00e0 di mobilit\u00e0 alternative, crediamo che i residenti del centro storico potrebbero tranquillamente fare a meno di possedere l\u2019auto (come gi\u00e0 avviene in alcune citt\u00e0 del nord Europa).<\/p>\n\n\n\n<p>Inoltre, <strong>liberare le vie centrali dalle auto crediamo favorirebbe una maggiore vivibilit\u00e0 del centro stesso e aumento della qualit\u00e0 della vita<\/strong>, oltre che la nascita di realt\u00e0 commerciali necessarie per sopperire alle esigenze dei nuovi cittadini senza auto.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Anche solo riuscire a ridurre di una percentuale del 10% il fabbisogno di auto per i residenti del centro storico aumenterebbe gli spazi disponibili per tutti gli altri<\/strong> e ridurrebbe il traffico veicolare: l\u2019intera collettivit\u00e0 ne beneficerebbe.<\/p>\n\n\n\n<p>A questo aggiungiamo <strong>la necessit\u00e0 di favorire le politiche sul lavoro da remoto, nell\u2019ottica di ridurre la necessit\u00e0 degli spostamenti casa-lavoro<\/strong>, con il risultato di ridurre il traffico, aumentare la disponibilit\u00e0 di aree di sosta e migliorare, quindi, anche gli spostamenti di chi deve necessariamente recarsi al lavoro in presenza.<\/p>\n\n\n\n<p>Crediamo, per finire, che <strong>la Politica debba iniziare a vedere la citt\u00e0 come un ecosistema in cui coesistono interessi comuni ed esigenze collettive, con l&#8217;obiettivo di migliorare la qualit\u00e0 della vita di tutti. <\/strong>Quando dell\u2019auto se ne potr\u00e0 fare a meno, siamo sicuri che anche il \u201c<em>senese arrabbiatello<\/em>\u201d scoprir\u00e0 che, in fondo, Piazza Provenzano \u00e8 molto pi\u00f9 bella e vivibile senza tutte quelle auto in sosta davanti al sagrato della Chiesa.<\/p>\n\n\n\n<p>Ahoy!<\/p>\n\n\n\n<p><em>Siena Pirata<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abbiamo letto con una certa curiosit\u00e0 la lettera che \u201csenese arrabbiatello\u201d ha indirizzato alla redazione di un quotidiano senese, lamentando&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111,"comment_status":"closed","ping_status":"","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2,29],"tags":[39,36,37,3,21],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.2 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>COMUNICATO PIRATA - Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio - Siena Pirata<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"it_IT\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"COMUNICATO PIRATA - Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio - Siena Pirata\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Abbiamo letto con una certa curiosit\u00e0 la lettera che \u201csenese arrabbiatello\u201d ha indirizzato alla redazione di un quotidiano senese, lamentando&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Siena Pirata\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-23T11:38:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-23T13:32:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1077\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"679\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"sienapirata\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Scritto da\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"sienapirata\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tempo di lettura stimato\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minuti\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/\"},\"author\":{\"name\":\"sienapirata\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/e1facd15c9037f9f1abd1a3dbc258f47\"},\"headline\":\"COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio\",\"datePublished\":\"2024-02-23T11:38:52+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-23T13:32:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/\"},\"wordCount\":559,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg\",\"keywords\":[\"citt\u00e0 d'arte\",\"parcheggio\",\"senese arrabbiatello\",\"siena\",\"traffico\"],\"articleSection\":[\"Comunicati Pirata\",\"Territorio\"],\"inLanguage\":\"it-IT\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/\",\"name\":\"COMUNICATO PIRATA - Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio - Siena Pirata\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg\",\"datePublished\":\"2024-02-23T11:38:52+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-23T13:32:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"it-IT\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"it-IT\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#primaryimage\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg\",\"width\":1077,\"height\":679},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"http:\/\/sienapirata.local\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#website\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/\",\"name\":\"Siena Pirata\",\"description\":\"Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/sienapirata.local\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"it-IT\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#organization\",\"name\":\"Siena Pirata\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"it-IT\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/cropped-simbolo_rotondo_medium.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/cropped-simbolo_rotondo_medium.png\",\"width\":480,\"height\":480,\"caption\":\"Siena Pirata\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/e1facd15c9037f9f1abd1a3dbc258f47\",\"name\":\"sienapirata\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"it-IT\",\"@id\":\"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/bc052e971adc8dca870e1a88b2b1b56a?s=96&r=pg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/bc052e971adc8dca870e1a88b2b1b56a?s=96&r=pg\",\"caption\":\"sienapirata\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/sienapirata.local\"],\"url\":\"http:\/\/sienapirata.local\/author\/sienapirata\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"COMUNICATO PIRATA - Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio - Siena Pirata","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/","og_locale":"it_IT","og_type":"article","og_title":"COMUNICATO PIRATA - Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio - Siena Pirata","og_description":"Abbiamo letto con una certa curiosit\u00e0 la lettera che \u201csenese arrabbiatello\u201d ha indirizzato alla redazione di un quotidiano senese, lamentando&hellip;","og_url":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/","og_site_name":"Siena Pirata","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/","article_published_time":"2024-02-23T11:38:52+00:00","article_modified_time":"2024-02-23T13:32:25+00:00","og_image":[{"width":1077,"height":679,"url":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"sienapirata","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Scritto da":"sienapirata","Tempo di lettura stimato":"3 minuti"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/"},"author":{"name":"sienapirata","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/e1facd15c9037f9f1abd1a3dbc258f47"},"headline":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio","datePublished":"2024-02-23T11:38:52+00:00","dateModified":"2024-02-23T13:32:25+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/"},"wordCount":559,"publisher":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#organization"},"image":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg","keywords":["citt\u00e0 d'arte","parcheggio","senese arrabbiatello","siena","traffico"],"articleSection":["Comunicati Pirata","Territorio"],"inLanguage":"it-IT"},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/","url":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/","name":"COMUNICATO PIRATA - Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio - Siena Pirata","isPartOf":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#primaryimage"},"image":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg","datePublished":"2024-02-23T11:38:52+00:00","dateModified":"2024-02-23T13:32:25+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#breadcrumb"},"inLanguage":"it-IT","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"it-IT","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#primaryimage","url":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg","contentUrl":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/parcheggi_siena.jpg","width":1077,"height":679},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-vi-sveliamo-un-segreto-il-problema-non-e-il-parcheggio\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/sienapirata.local\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Vi sveliamo un segreto: il problema non \u00e8 il parcheggio"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#website","url":"http:\/\/sienapirata.local\/","name":"Siena Pirata","description":"Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali","publisher":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/sienapirata.local\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"it-IT"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#organization","name":"Siena Pirata","url":"http:\/\/sienapirata.local\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"it-IT","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/cropped-simbolo_rotondo_medium.png","contentUrl":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/cropped-simbolo_rotondo_medium.png","width":480,"height":480,"caption":"Siena Pirata"},"image":{"@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/SienaPirata\/"]},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/e1facd15c9037f9f1abd1a3dbc258f47","name":"sienapirata","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"it-IT","@id":"http:\/\/sienapirata.local\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/bc052e971adc8dca870e1a88b2b1b56a?s=96&r=pg","contentUrl":"http:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/bc052e971adc8dca870e1a88b2b1b56a?s=96&r=pg","caption":"sienapirata"},"sameAs":["http:\/\/sienapirata.local"],"url":"http:\/\/sienapirata.local\/author\/sienapirata\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110"}],"collection":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110\/revisions\/115"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=110"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=110"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}