{"id":116,"date":"2024-02-26T09:36:07","date_gmt":"2024-02-26T09:36:07","guid":{"rendered":"http:\/\/sienapirata.local\/?p=116"},"modified":"2024-02-26T09:36:07","modified_gmt":"2024-02-26T09:36:07","slug":"comunicato-pirata-manganellateci-tutti","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/sienapirata.local\/2024\/02\/comunicato-pirata-manganellateci-tutti\/","title":{"rendered":"COMUNICATO PIRATA &#8211; Manganellateci tutti"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Avvilente e preoccupante dover vedere un Governo che manganella i propri figli.<\/strong> Avvilente anche dover vedere i padri poliziotti manganellare con violenza i propri figli. <strong>Figli di una societ\u00e0 che sembra non riuscire pi\u00f9 a tollerare il dissenso e a non accettare opinioni difformi dal Pensiero Unico Imperante.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Dopo i fatti di Pisa, che seguono quelli di molte altre citt\u00e0 italiane (ancora ricordiamo i manganelli contro gli studenti di Torino che manifestavano contro le morti nell&#8217;alternanza scuola-lavoro, dopo che un loro compagno era rimasto ucciso) e che ci riportano con la mente ai tragici fatti del G8 di Genova del 2001, non possiamo tacere.<\/p>\n\n\n\n<p>Troviamo anche imbarazzante il comunicato emesso[1] dopo le doverose proteste arrivate dal mondo politico ed accademico, alle quali si cerca di motivare l\u2019operato attraverso generiche \u201c<em>difficolt\u00e0 operative di gestione di possibili momenti di tensione<\/em>\u201d.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Parliamo di manganellate a ragazzi inermi, se qualcuno l&#8217;avesse dimenticato.<\/strong> Ragazzi che stavano esercitando un diritto costituzionalmente garantito, senza causare disordini o danneggiamenti tali da giustificare una reazione che riteniamo sproporzionata e non adeguata a uno Stato Civile.<\/p>\n\n\n\n<p>Condividiamo le parole del Magnifico Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Siena Roberto di Pietra[2] quando ricorda che \u201c<em>Le modalit\u00e0 di questa libert\u00e0 (n.d.a \u201clibera espressione del pensiero\u201d) non possono che avvenire nell\u2019ambito dei valori della democrazia e della pacifica convivenza<\/em>\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Da troppi anni ormai assistiamo a una sorta di \u201c<em>nuova fascistizzazione<\/em>\u201d dello Stato Italiano, che interpreta il dissenso <\/strong>&#8211;<em>anche se esercitato in modo civile e non violento<\/em>&#8211; <strong>come una minaccia allo status quo<\/strong>, da reprimere con violenza, e non come l\u2019occasione per l\u2019essenziale esercizio democratico. Tra cui ci permettiamo di ricordare che ancora attendiamo l\u2019apposizione di numeri identificativi sui caschi delle agenti delle forze dell\u2019ordine.<\/p>\n\n\n\n<p>La violenza di Stato contro i propri figli \u00e8 qualcosa che proprio non riusciamo ad accettare.<\/p>\n\n\n\n<p><em>&#8220;La libert\u00e0 non \u00e8 star sopra agli alberi, la libert\u00e0 \u00e8 partecipazione&#8221; Giorgio Gaber.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Ahoy!<\/p>\n\n\n\n<p>Siena Pirata<\/p>\n\n\n\n<p>[1] <a href=\"https:\/\/twitter.com\/vitalbaa\/status\/1761094962043646035\">https:\/\/twitter.com\/vitalbaa\/status\/1761094962043646035<\/a><br>[2] <a href=\"https:\/\/www.gazzettadisiena.it\/il-rettore-delluniversita-di-siena-condanna-i-fatti-violenti-di-pisa\/\">https:\/\/www.gazzettadisiena.it\/il-rettore-delluniversita-di-siena-condanna-i-fatti-violenti-di-pisa\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avvilente e preoccupante dover vedere un Governo che manganella i propri figli. Avvilente anche dover vedere i padri poliziotti manganellare&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":117,"comment_status":"closed","ping_status":"","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2,40],"tags":[42,43,44,41],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116"}],"collection":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":118,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116\/revisions\/118"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/117"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/sienapirata.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}