<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>stipendio Archivi - Siena Pirata</title>
	<atom:link href="https://www.sienapirata.it/tag/stipendio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sienapirata.it/tag/stipendio/</link>
	<description>Un posto sicuro per i pirati senesi, a difesa dei diritti civili e digitali</description>
	<lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 09:34:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6</generator>
	<item>
		<title>COMUNICATO PIRATA &#8211; La questione salariale è più urgente di quanto crediamo</title>
		<link>https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-la-questione-salariale-e-piu-urgente-di-quanto-crediamo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[sienapirata]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:34:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunicati Pirata]]></category>
		<category><![CDATA[lavoro]]></category>
		<category><![CDATA[salario]]></category>
		<category><![CDATA[stipendio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sienapirata.it/?p=106</guid>

					<description><![CDATA[<p>Davanti all’ennesima testimonianza di Aurora, a cui è stato offerto uno stage da 40 ore settimanali per un “rimborso spese”&#8230;</p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-la-questione-salariale-e-piu-urgente-di-quanto-crediamo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; La questione salariale è più urgente di quanto crediamo</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Davanti all’ennesima testimonianza di Aurora, a cui è stato <strong>offerto uno stage da 40 ore settimanali per un “rimborso spese” di 500€ presso un supermercato della GDO italiana</strong>[1], non possiamo sottolineare come in Italia il lavoro c’è, ma è lavoro povero.</p>



<p><strong>Lavoro povero soprattutto per i dipendenti e, in particolare, per i giovani</strong> che vi si affacciano in questi anni, costretti ad accettare retribuzioni basse oppure scegliere di emigrare all’estero (secondo i dati AIRE, sono 5.933.418 i concittadini residenti fuori confine).</p>



<p>In particolare <strong>è l’aumento vertiginoso del costo della vita in questi ultimi due anni, superiore ai precedenti 20, ad aver esacerbato un fenomeno già presente nel <em>belpaese</em></strong>, tanto da aver fatto scivolare una cospicua fetta di “classe media” verso la povertà, tra cui iniziamo a vedere anche molti dipendenti pubblici.</p>



<p>Se <strong>le retribuzioni inadeguate costringono i cittadini a ridurre i consumi, iniziando dal superfluo, l’impatto è su tutta la società</strong>, iniziando proprio da chi di quel “superfluo” vive. E’ innegabile, infatti, che la trasformazione dei nostri centro storici, Siena inclusa, passa anche dalla sempre minore disponibilità economica dei cittadini</p>



<p><strong>Le difficoltà economiche dei giovani, inoltre, si ripercuotono ovviamente anche sulla natalità</strong>: se fino a qualche decennio fa in famiglia era sufficiente uno stipendio, adesso è impossibile pensare di vivere e pagare le spese con solamente una entrata di livello medio (per Siena, parliamo di circa 1400€ mensili).</p>



<p><strong>La questione retributiva diventa quindi elemento essenziale e imprescindibile di una società sana</strong> e produttiva, dove l’economia funziona e l’assistenzialismo governativo -uno dei mali del nostro tempo- è necessario solamente per consentire una esistenza dignitosa agli ultimi.</p>



<p>E’ pertanto necessario che sia <strong>intrapreso un percorso urgente di rivalutazione delle retribuzioni</strong>, sia attraverso una detassazione efficace che un aumento della paga oraria di almeno l’equivalente dell’inflazione.</p>



<p>Altrimenti, come è evidente, il declino sarà inevitabile.</p>



<p>Ahoy!</p>



<p><em>Siena Pirata</em></p>



<p>[1]<a href="https://www.fanpage.it/roma/si-candida-per-un-lavoro-al-supermercato-500-euro-al-mese-per-un-full-time-costretta-a-rifiutare/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> https://www.fanpage.it/roma/si-candida-per-un-lavoro-al-supermercato-500-euro-al-mese-per-un-full-time-costretta-a-rifiutare/</a></p>
<p>L'articolo <a href="https://www.sienapirata.it/2024/02/comunicato-pirata-la-questione-salariale-e-piu-urgente-di-quanto-crediamo/">COMUNICATO PIRATA &#8211; La questione salariale è più urgente di quanto crediamo</a> proviene da <a href="https://www.sienapirata.it/">Siena Pirata</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
